<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ROOT>
    <row>
        <field name='id'>1</field>
        <field name='symbol'>000</field>
        <field name='assunto'>ADMINISTRAÇÃO GERAL</field>
        <field name='observacoes'>Esta classe contempla documentos referentes às atividades relacionadas à administração interna do órgão e entidade, que viabilizam o seu funcionamento e o alcance dos objetivos para os quais foram criados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>2</field>
        <field name='symbol'>001</field>
        <field name='assunto'>RELAÇÃO INTERINSTITUCIONAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à formalização, execução e acompanhamento das relações entre o órgão e entidade e outros órgãos e entidades, públicos e privados, firmadas por meio de acordos, contratos, convênios, termos e outros atos de ajustes, que abranjam, ao mesmo tempo, a execução de várias atividades, bem como aqueles referentes à fiscalização, prestação e tomada de contas, relatórios técnicos e termos de aditamento. Quanto aos acordos, contratos, convênios, termos e outros atos de ajustes, referentes a uma única atividade, classificar no código específico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>3</field>
        <field name='symbol'>002</field>
        <field name='assunto'>ATENDIMENTO AO CIDADÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às solicitações de informações e às comunicações enviadas ao órgão e entidade pelos canais de atendimento ao cidadão, tais como: Serviço de Informações ao Cidadão (SIC), ouvidoria e outros canais de comunicação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>4</field>
        <field name='symbol'>002.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre o acesso à informação pública executado pelos canais de atendimento ao cidadão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>5</field>
        <field name='symbol'>002.1</field>
        <field name='assunto'>ACESSO À INFORMAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos pedidos de acesso à informação e aos documentos institucionais, encaminhados ao SIC, bem como os recursos impetrados em razão de negativa de acesso. Quanto aos elogios e reclamações recebidos pelas ouvidorias e por outros canais de comunicação, classificar no código 002.2. Quanto às comunicações eventuais trocadas entre o órgão e entidade e demais instituições, classificar no código 991.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>6</field>
        <field name='symbol'>002.11</field>
        <field name='assunto'>PEDIDO DE ACESSO À INFORMAÇÃO E RECURSO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às solicitações, respostas e recursos referentes aos pedidos de acesso à informação, presenciais e não presenciais, realizados por intermédio do SIC, tais como: formulários com pedidos de acesso à informação e formulários de recursos. Quanto ao acesso e ao controle das consultas aos documentos arquivísticos, bibliográficos e museológicos, classificar no código 063.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>7</field>
        <field name='symbol'>002.12</field>
        <field name='assunto'>ACOMPANHAMENTO DO ATENDIMENTO AO CIDADÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acompanhamento das atividades desempenhadas pelo SIC, tais como: relatórios estatísticos, de atendimento, de controle de consultas e de perfil do usuário.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>8</field>
        <field name='symbol'>002.2</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE SATISFAÇÃO DO USUÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à pesquisa de satisfação dos usuários dos serviços públicos, tais como: elogios e reclamações recebidos pelas ouvidorias e outros canais de comunicação. Quanto aos pedidos de acesso à informação e aos documentos institucionais, encaminhados ao SIC, classificar nas subdivisões do código 002.1. Quanto às comunicações eventuais trocadas entre o órgão e entidade e demais instituições, classificar no código 991.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>9</field>
        <field name='symbol'>003</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE E FISCALIZAÇÃO DA GESTÃO PÚBLICA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às ações de inspeção, correição, auditagem e controle interno a cargo do gestor, realizadas para verificação dos procedimentos internos do órgão e entidade com o objetivo de melhorar a gestão pública.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>10</field>
        <field name='symbol'>003.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre as ações de inspeção, correição, auditagem e controle interno do órgão e entidade. Quanto ao controle externo e à auditoria externa, classificar nas subdivisões do código 054.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>11</field>
        <field name='symbol'>003.1</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE INTERNO. AUDITORIA INTERNA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à avaliação das ações executadas pelo órgão e entidade, da legalidade dos procedimentos e da atuação do gestor público.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>12</field>
        <field name='symbol'>003.2</field>
        <field name='assunto'>AÇÃO PREVENTIVA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às ações implementadas por orientação dos órgãos fiscalizadores para prevenção da corrupção no órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>13</field>
        <field name='symbol'>003.3</field>
        <field name='assunto'>CORREIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à fiscalização e apuração de responsabilidades realizada pelos órgãos fiscalizadores em caso de irregularidades cometidas no órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>14</field>
        <field name='symbol'>004</field>
        <field name='assunto'>ASSESSORAMENTO JURÍDICO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à análise jurídica de instrumentos e de atos normativos e ao acompanhamento de ações judiciais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>15</field>
        <field name='symbol'>004.1</field>
        <field name='assunto'>ORIENTAÇÃO TÉCNICA E NORMATIVA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à análise jurídica de instrumentos e de atos normativos elaborados pelo órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>16</field>
        <field name='symbol'>004.11</field>
        <field name='assunto'>UNIFORMIZAÇÃO DO ENTENDIMENTO JURÍDICO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à análise e à fixação de interpretação da Constituição, das leis, dos tratados e dos demais atos normativos, a serem seguidos, de modo uniforme, pelo órgão e entidade, quando não houver orientação normativa superior, tais como: instruções, pareceres e notas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>17</field>
        <field name='symbol'>004.12</field>
        <field name='assunto'>ANÁLISE DOS INSTRUMENTOS ADMINISTRATIVOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao exame e à análise prévia ou conclusiva de textos de editais de licitação, de contratos e de instrumentos congêneres a serem publicados e celebrados pelo órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>18</field>
        <field name='symbol'>004.2</field>
        <field name='assunto'>ATUAÇÃO EM CONTENCIOSO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à atuação contenciosa judicial e administrativa, nas hipóteses de contestação, conflito ou litígio, exercida pela assessoria ou consultoria jurídica do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>19</field>
        <field name='symbol'>004.21</field>
        <field name='assunto'>REPRESENTAÇÃO EXTRAJUDICIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solução extrajudicial dos litígios, visando à composição entre as partes em conflito de interesses, por meio de mediação, conciliação, arbitragem e demais técnicas de composição e administração de conflitos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>20</field>
        <field name='symbol'>004.22</field>
        <field name='assunto'>REPRESENTAÇÃO JUDICIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às ações defendidas pela assessoria ou consultoria jurídica em processos administrativos e judiciais, perante todas as instâncias, ordinárias ou extraordinárias, utilizando as medidas capazes de propiciar a efetiva defesa dos interesses do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>21</field>
        <field name='symbol'>005</field>
        <field name='assunto'>PARTICIPAÇÃO EM ÓRGÃOS COLEGIADOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à organização e ao funcionamento de comissões, conselhos, comitês, juntas e grupos de trabalho, criados pelo próprio órgão e entidade ou por outros órgãos de deliberação coletiva, que contem com a participação de servidores da instituição. Quanto à atuação de comissões, conselhos, comitês, juntas e grupos de trabalho referentes a uma atividade em particular, classificar no código específico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>22</field>
        <field name='symbol'>005.1</field>
        <field name='assunto'>CRIAÇÃO E ATUAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à implantação dos órgãos colegiados e aos registros das deliberações e tomadas de decisão definidas nas reuniões, tais como: ato de instituição, regras para atuação, designação e substituição de membros, resoluções, atas e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>23</field>
        <field name='symbol'>005.2</field>
        <field name='assunto'>OPERACIONALIZAÇÃO DE REUNIÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à organização das reuniões dos órgãos colegiados, bem como aqueles referentes ao agendamento, convocação, pauta e lista de participantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>24</field>
        <field name='symbol'>010</field>
        <field name='assunto'>ORGANIZAÇÃO E FUNCIONAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Esta subclasse contempla documentos referentes à definição e alteração das políticas institucionais, à criação e modificação das estruturas organizacionais e aos registros que garantam a existência do órgão e entidade como pessoa jurídica e a sua atuação no meio público, privado, com o terceiro setor e com o cidadão, bem como aqueles referentes ao planejamento e acompanhamento das ações institucionais, da gestão ambiental e da comunicação social.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>25</field>
        <field name='symbol'>010.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a organização e funcionamento do órgão e entidade, bem como os boletins administrativos e de serviço. Quanto aos boletins de pessoal, classificar no código 020.01. Quanto à publicação de matérias em diários oficiais e em periódicos de grande circulação, classificar no código 069.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>26</field>
        <field name='symbol'>011</field>
        <field name='assunto'>ORGANIZAÇÃO ADMINISTRATIVA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos estudos para a definição da estrutura e das atribuições do órgão e entidade e para as mudanças estratégicas (missão, finalidade e forma de atuação) e estruturais (hierarquia, distribuição formal de autoridade e responsabilidade, abertura ou encerramento de unidades administrativas), bem como aqueles resultantes da implantação de reformas administrativas ou de processos de modernização, com impacto no órgão e entidade, na forma de fusão, privatização, reestatização ou extinção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>27</field>
        <field name='symbol'>012</field>
        <field name='assunto'>HABILITAÇÃO JURÍDICA E REGULARIZAÇÃO FISCAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à inscrição, baixa e cancelamento nos órgãos competentes, tais como: cadastro bancário, registros de inscrição no Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ), no Sistema de Operações, Registro e Controle do Banco Central (Sisbacen), no Serviço de Proteção ao Crédito (SPC), no Cadastro Informativo de Créditos e não Quitados do Setor Público Federal (Cadin).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>28</field>
        <field name='symbol'>013</field>
        <field name='assunto'>COORDENAÇÃO E GESTÃO DE REUNIÕES</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos relativos às atividades necessárias para a realização de assembleias, audiências, despachos e reuniões, gerais e setoriais, do órgão e entidade, bem como aqueles referentes ao registro de suas deliberações. Quanto aos documentos de assembleias, audiências, despachos e reuniões produzidos pelas diferentes comissões instituídas no âmbito do órgão e entidade, classificar no código específico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>29</field>
        <field name='symbol'>013.1</field>
        <field name='assunto'>OPERACIONALIZAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à organização das reuniões do órgão e entidade, bem como aqueles referentes ao agendamento, convocação, pauta e lista de participantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>30</field>
        <field name='symbol'>013.2</field>
        <field name='assunto'>REGISTRO DE DELIBERAÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos registros das deliberações e tomadas de decisão definidas nas assembleias, audiências, despachos e reuniões, tais como: resoluções, atas e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>31</field>
        <field name='symbol'>014</field>
        <field name='assunto'>PREENCHIMENTO DE FUNÇÃO DE DIREÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos processos eletivos para preenchimento de função de direção prevista em legislação competente à área de atuação do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>32</field>
        <field name='symbol'>014.1</field>
        <field name='assunto'>NOMEAÇÃO E ATUAÇÃO DA COMISSÃO ELEITORAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à constituição e às atividades da comissão eleitoral, das mesas de votação e dos fiscais, tais como: indicação dos membros, regimento eleitoral, convocação, pauta, lista de participantes e registros e atas das reuniões.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>33</field>
        <field name='symbol'>014.2</field>
        <field name='assunto'>INSCRIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à definição do calendário eleitoral, à inscrição de candidatos para participação no processo eletivo e à divulgação das atividades eletivas e dos candidatos, tais como: cronograma, cópia de documentos pessoais dos inscritos ou integrantes das chapas concorrentes, propaganda eleitoral e pedidos de impugnação de candidatura.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>34</field>
        <field name='symbol'>014.3</field>
        <field name='assunto'>VOTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à apuração do processo eletivo, tais como: relação de eleitores habilitados, cédulas de votação e contagem de votos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>35</field>
        <field name='symbol'>014.4</field>
        <field name='assunto'>DIVULGAÇÃO DOS RESULTADOS E INTERPOSIÇÃO DE RECURSOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos resultados finais da eleição realizada e à divulgação dos candidatos eleitos, bem como aqueles referentes aos recursos impetrados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>36</field>
        <field name='symbol'>015</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO INSTITUCIONAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao planejamento, ao acompanhamento e à avaliação das atividades do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>37</field>
        <field name='symbol'>015.1</field>
        <field name='assunto'>PLANEJAMENTO INSTITUCIONAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao planejamento, às ações e aos programas e projetos de trabalho do órgão e entidade, tais como: planejamento plurianual, planejamento estratégico, plano de desenvolvimento institucional, plano de metas e definição de indicadores de desempenho.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>38</field>
        <field name='symbol'>015.2</field>
        <field name='assunto'>ACOMPANHAMENTO DAS ATIVIDADES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos registros das atividades desempenhadas pelo órgão e entidade, tais como: relatórios parciais (mensal, trimestral ou semestral), relatório anual e relatório de gestão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>39</field>
        <field name='symbol'>015.3</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO DA GESTÃO INSTITUCIONAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às ações de autoavaliação, para verificação do desempenho do órgão e entidade, visando o controle da qualidade e a melhoria na prestação do serviço público.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>40</field>
        <field name='symbol'>015.31</field>
        <field name='assunto'>ELABORAÇÃO DOS INSTRUMENTOS DE AVALIAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao planejamento das atividades de avaliação e aos programas e projetos de implementação do controle da qualidade da gestão do órgão e entidade, tais como: definição de indicadores e de instrumentos para avaliação dos aspectos gerenciais, diagnósticos e cronogramas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>41</field>
        <field name='symbol'>015.32</field>
        <field name='assunto'>EXECUÇÃO E ACOMPANHAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à implementação das atividades de avaliação e controle da qualidade da gestão institucional, bem como aqueles referentes à análise crítica e à verificação da compatibilidade entre o planejamento e os resultados obtidos na apuração das metas institucionais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>42</field>
        <field name='symbol'>015.33</field>
        <field name='assunto'>CERTIFICAÇÃO DA CONFORMIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à certificação da conformidade, às propostas de ações corretivas e preventivas e ao tratamento da não conformidade, bem como relatórios estatísticos, demonstrativos de resultados, certifica dos e premiações.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>43</field>
        <field name='symbol'>016</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE PROCESSOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às etapas que envolvem planejamento, análise, mapeamento, desenho e modelagem de processos institucionais e ao gerenciamento de desempenho.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>44</field>
        <field name='symbol'>016.1</field>
        <field name='assunto'>PLANEJAMENTO DO MAPEAMENTO DE PROCESSOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao planejamento do mapeamento de processos institucionais, tais como: identificação de objetivos e de ferramentas a serem utilizadas e cronograma de atividades.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>45</field>
        <field name='symbol'>016.2</field>
        <field name='assunto'>EXECUÇÃO E ACOMPANHAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao desenvolvimento do mapeamento de processos institucionais e à coleta de dados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>46</field>
        <field name='symbol'>016.3</field>
        <field name='assunto'>RESULTADO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos resultados do mapeamento de processos institucionais, tais como: diagnósticos, fluxogramas e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>47</field>
        <field name='symbol'>016.4</field>
        <field name='assunto'>MODELAGEM DE PROCESSOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à definição de especificações para a modelagem de processos novos ou modificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>48</field>
        <field name='symbol'>016.5</field>
        <field name='assunto'>GERENCIAMENTO DE DESEMPENHO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à medição e monitoramento de processos e propostas de ações corretivas ou preventivas, tais como: questionários, avaliações, propostas, análises e laudos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>49</field>
        <field name='symbol'>017</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO AMBIENTAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à gestão ambiental, visando à utilização racional e sustentável dos recursos naturais, envolvendo o uso de práticas e o desenvolvimento de hábitos que garantam a proteção, conservação e preservação da biodiversidade, a reciclagem das matérias-primas e a redução do impacto ambiental.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>50</field>
        <field name='symbol'>017.1</field>
        <field name='assunto'>PROTEÇÃO AMBIENTAL INTERNA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de controle e preservação do ambiente de trabalho que envolve a conscientização dos servidores, tais como: campanhas de conscientização para redução do consumo de água e energia elétrica e programas de coleta seletiva solidária e reciclagem de resíduos descartáveis, bem como a produção de material de divulgação. Quanto ao controle de riscos ambientais, classificar no código 025.21. Quanto ao recolhimento de material inservível e de sucatas ao depósito, classificar no código 032.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>51</field>
        <field name='symbol'>017.2</field>
        <field name='assunto'>PROTEÇÃO AMBIENTAL EXTERNA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de controle e preservação ambiental externa que envolve a coleta seletiva solidária, a reciclagem de resíduos descartáveis e o uso de fontes não poluentes, tais como: projetos, questionários, avaliações, análises, laudos, relatórios estatísticos e de destinação de resíduos. Quanto à alienação definitiva, por desfazimento, de material permanente e de consumo em razão de serem considerados inservíveis e irrecuperáveis, classificar nos códigos 033.41 e 033.42, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>52</field>
        <field name='symbol'>018</field>
        <field name='assunto'>CONTRATAÇÃO DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços fotográficos e filmográficos de publicidade e de produção de clipagens eletrônicas, para a implementação de concurso público e de consultoria para mapeamento e modelagem de processos a serem prestados sob o regime de execução indireta, tais como: planejamento da contratação (estudos preliminares, gerenciamento de riscos e termo de referência ou projeto básico), divulgação (publicação de editais), seleção do fornecedor (adjudicação, homologação, formalização e publicação do contrato), indicação e designação do gestor e dos fiscais da execução do contrato para acompanhamento, fiscalização (técnica, administrativa, setorial e pelo público usuário), avaliação e aferição dos resultados previstos na contratação e demais documentos comprobatórios da prestação dos serviços, relatórios, notas fiscais e faturas. Nota: A contratação de prestação de serviços poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>53</field>
        <field name='symbol'>019</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À ORGANIZAÇÃO E FUNCIONAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de organização e funcionamento não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>54</field>
        <field name='symbol'>019.1</field>
        <field name='assunto'>COMUNICAÇÃO SOCIAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às atividades de comunicação social nos âmbitos externo (comunicação externa) e interno (comunicação interna), compreendendo a escolha e os usos de mídias empregadas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>55</field>
        <field name='symbol'>019.11</field>
        <field name='assunto'>COMUNICAÇÃO EXTERNA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao credenciamento de jornalistas, entrevistas, noticiários, reportagens e editoriais. Quanto ao assessoramento de cerimonial para a realização de solenidades oficiais e eventos do órgão e entidade, classificar nas subdivisões do código 910.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>56</field>
        <field name='symbol'>019.111</field>
        <field name='assunto'>CREDENCIAMENTO DE JORNALISTAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao credenciamento de jornalistas, tais como: normas de credenciamento, formulários e credenciais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>57</field>
        <field name='symbol'>019.112</field>
        <field name='assunto'>RELAÇÃO COM A IMPRENSA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à releases para publicação, mensagens, entrevistas, noticiários, reportagens e editoriais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>58</field>
        <field name='symbol'>019.113</field>
        <field name='assunto'>ELABORAÇÃO DE CAMPANHAS PUBLICITÁRIAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às campanhas institucionais, filmes, propagandas e à produção de material de divulgação do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>59</field>
        <field name='symbol'>019.12</field>
        <field name='assunto'>COMUNICAÇÃO INTERNA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à divulgação para o público interno de notícias publicadas que envolvem o órgão e entidade ou sobre assuntos afins à sua missão, tais como: clipagem de notícias veiculadas em jornais, em revistas e em sites de comunicação e divulgação de avisos, comunicados, boletins e informativos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>60</field>
        <field name='symbol'>019.2</field>
        <field name='assunto'>AÇÃO DE RESPONSABILIDADE SOCIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à participação em ações de incentivo ao esporte, à cultura e à educação, com possibilidade de dedução de imposto de renda, conforme especificado em legislação. Quanto à realização de ações de concessão de patrocínio a projetos esportivos e culturais, classificar no código específico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>61</field>
        <field name='symbol'>020</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE PESSOAS</field>
        <field name='observacoes'>Esta subclasse contempla documentos referentes aos direitos e obrigações dos servidores e empregados públicos, dos servidores temporários, dos residentes (aqueles inscritos nas residências médica, multiprofissional em saúde, pedagógica e jurídica, entre outras), dos estagiários, dos ocupantes de cargo comissionado e de função de confiança sem vínculo, lotados no órgão e entidade, bem como aqueles referentes aos direitos e obrigações do empregador.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>62</field>
        <field name='symbol'>020.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a gestão de pessoas do órgão e entidade, bem como os boletins de pessoal. Quanto aos boletins administrativos e de serviço, classificar no código 010.01. Quanto à publicação de matérias em diários oficiais e em periódicos de grande circulação, classificar no código 069.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>63</field>
        <field name='symbol'>020.02</field>
        <field name='assunto'>IMPLEMENTAÇÃO DAS POLÍTICAS DE PESSOAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao planejamento, desenvolvimento e implantação das políticas de pessoal.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>64</field>
        <field name='symbol'>020.021</field>
        <field name='assunto'>PLANEJAMENTO DA FORÇA DE TRABALHO. PREVISÃO DE PESSOAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao levantamento das habilidades e especificações necessárias para o exercício das funções e atividades rotineiras e eventuais, visando subsidiar a previsão de pessoal, definindo qualificação e quantitativo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>65</field>
        <field name='symbol'>020.022</field>
        <field name='assunto'>CRIAÇÃO, EXTINÇÃO, CLASSIFICAÇÃO, TRANSFORMAÇÃO E TRANSPOSIÇÃO DE CARGOS E DE CARREIRAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à criação, transformação e reestruturação de cargos, carreiras e remuneração dos servidores da administração pública. Quanto à reestruturação e alteração salarial, classificar no código 023.12.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>66</field>
        <field name='symbol'>020.03</field>
        <field name='assunto'>RELACIONAMENTO COM ENTIDADES REPRESENTATIVAS DE CLASSE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às negociações que envolvem servidores, sindicatos e empregados, bem como aqueles referentes ao relacionamento do órgão e entidade com os conselhos profissionais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>67</field>
        <field name='symbol'>020.031</field>
        <field name='assunto'>RELAÇÃO COM SINDICATOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos acordos, convenções e dissídios coletivos estabelecidos nas negociações que envolvem servidores, sindicatos e empregadores. Quanto à contribuição sindical, assistencial e confederativa do servidor, classificar no código 023.171. Quanto à contribuição sindical do empregador, classificar no código 023.183.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>68</field>
        <field name='symbol'>020.032</field>
        <field name='assunto'>MOVIMENTOS REIVINDICATÓRIOS. GREVES. PARALISAÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à notificação da greve, por parte dos grevistas, ao órgão e entidade, bem como aqueles referentes aos acordos e respectivas compensações por parte dos servidores sobre o desconto dos dias parados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>69</field>
        <field name='symbol'>020.033</field>
        <field name='assunto'>RELAÇÃO COM CONSELHOS PROFISSIONAIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao relacionamento com os conselhos profissionais, tais como: fiscalização do órgão e entidade pelos conselhos profissionais e comprovantes de pagamento da anuidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>70</field>
        <field name='symbol'>020.1</field>
        <field name='assunto'>ASSENTAMENTO FUNCIONAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à vida funcional dos servidores e empregados públicos, dos servidores temporários, dos residentes (aqueles inscritos nas residências médica, multiprofissional em saúde, pedagógica e jurídica, entre outras), dos estagiários, dos ocupantes de cargo comissionado e de função de confiança sem vínculo, bem como os registros e as anotações dos atos da administração pública a que tiveram direito ou lhe foram impostos como deveres.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>71</field>
        <field name='symbol'>020.11</field>
        <field name='assunto'>SERVIDORES E EMPREGADOS PÚBLICOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à vida funcional dos servidores estatutários ativos (ou seja, ocupantes de cargos públicos) e inativos e dos empregados públicos (ou seja, ocupantes de empregos públicos) que são contratados e submetidos ao regime da legislação trabalhista.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>72</field>
        <field name='symbol'>020.12</field>
        <field name='assunto'>SERVIDORES TEMPORÁRIOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à vida funcional dos servidores que são contratados por tempo determinado, em caráter excepcional para atender uma eventual necessidade de interesse público, sem que estejam vinculados a cargo ou emprego públicos. Quanto à contratação de pessoas físicas (autônomos e colaboradores), classificar no código 029.5.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>73</field>
        <field name='symbol'>020.13</field>
        <field name='assunto'>RESIDENTES E ESTAGIÁRIOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à vida funcional dos residentes e dos estagiários.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>74</field>
        <field name='symbol'>020.14</field>
        <field name='assunto'>OCUPANTES DE CARGO COMISSIONADO E DE FUNÇÃO DE CONFIANÇA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à vida funcional dos ocupantes de cargo comissionado e de função de confiança sem vínculo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>75</field>
        <field name='symbol'>020.2</field>
        <field name='assunto'>IDENTIFICAÇÃO FUNCIONAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à requisição e ao controle de entrega de documentos de identificação funcional, tais como: carteira, cartão, identidade, crachá, credencial, passaporte de serviço ou diplomático.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>76</field>
        <field name='symbol'>021</field>
        <field name='assunto'>RECRUTAMENTO E SELEÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos desenvolvidos para a realização de concursos públicos para o provimento de cargos públicos, empregos públicos e contratação por tempo determinado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>77</field>
        <field name='symbol'>021.1</field>
        <field name='assunto'>PLANEJAMENTO DO PROCESSO SELETIVO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se estudos, propostas, constituição de bancas examinadoras, programas, editais, exemplares únicos de provas, gabaritos e critérios para correção de provas e para solicitação de recursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>78</field>
        <field name='symbol'>021.2</field>
        <field name='assunto'>INSCRIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos exigidos no edital para a homologação da inscrição e fichas de inscrição.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>79</field>
        <field name='symbol'>021.3</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE APLICAÇÃO DE PROVAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle de aplicação das provas, de acordo com os requisitos estipulados no edital.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>80</field>
        <field name='symbol'>021.4</field>
        <field name='assunto'>CORREÇÃO DE PROVAS. AVALIAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se cadernos de prova utilizados pelos candidatos, folhas de resposta, provas de títulos, avaliação psicológica, testes psicotécnicos, exames médicos e de aptidão física. Quanto às provas de títulos, avaliação psicológica, testes psicotécnicos, exames médicos e de aptidão física dos candidatos que vierem a ser nomeados, classificar nas subdivisões do código 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>81</field>
        <field name='symbol'>021.5</field>
        <field name='assunto'>DIVULGAÇÃO DOS RESULTADOS E INTERPOSIÇÃO DE RECURSOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos resultados finais das provas realizadas, a classificação e a reclassificação dos candidatos, bem como aqueles referentes aos recursos impetrados em qualquer uma das fases do concurso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>82</field>
        <field name='symbol'>022</field>
        <field name='assunto'>PROVIMENTO, MOVIMENTAÇÃO E VACÂNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações e as formas de ingresso, movimentação e desligamento na administração pública, bem como aqueles referentes às avaliações de desempenho dos servidores. Quanto aos atos específicos e individuais que deverão integrar o assentamento funcional, classificar nas subdivisões do código 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>83</field>
        <field name='symbol'>022.1</field>
        <field name='assunto'>PROVIMENTO DE CARGO PÚBLICO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de admissão, contratação, nomeação, designação, posse, disponibilidade, aproveitamento, readmissão, readaptação, recondução, reintegração, reversão e promoção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>84</field>
        <field name='symbol'>022.2</field>
        <field name='assunto'>MOVIMENTAÇÃO DE PESSOAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de lotação, exercício, permuta, cessão e requisição.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>85</field>
        <field name='symbol'>022.21</field>
        <field name='assunto'>LOTAÇÃO, EXERCÍCIO E PERMUTA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de lotação, exercício e permuta, bem como aqueles referentes à transferência.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>86</field>
        <field name='symbol'>022.22</field>
        <field name='assunto'>CESSÃO. REQUISIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de cessão e requisição para a realização de serviços temporários em outro órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>87</field>
        <field name='symbol'>022.3</field>
        <field name='assunto'>REMOÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de remoção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>88</field>
        <field name='symbol'>022.4</field>
        <field name='assunto'>REDISTRIBUIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de redistribuição</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>89</field>
        <field name='symbol'>022.5</field>
        <field name='assunto'>SUBSTITUIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de substituição.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>90</field>
        <field name='symbol'>022.6</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO DE DESEMPENHO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao cumprimento do estágio obrigatório pelo servidor público, à homologação de sua estabilidade e ao período de experiência a ser cumprido pelos contratados, bem como aqueles referentes às promoções e progressões funcionais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>91</field>
        <field name='symbol'>022.61</field>
        <field name='assunto'>CUMPRIMENTO DE ESTÁGIO PROBATÓRIO. HOMOLOGAÇÃO DA ESTABILIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao cumprimento e à avaliação do estágio probatório e à homologação da estabilidade do servidor público.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>92</field>
        <field name='symbol'>022.62</field>
        <field name='assunto'>CUMPRIMENTO DO PERÍODO DE EXPERIÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao período de experiência a ser cumprido pelos contratados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>93</field>
        <field name='symbol'>022.63</field>
        <field name='assunto'>PROMOÇÃO E PROGRESSÃO FUNCIONAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às avaliações de desempenho para promoção e progressão funcional dos servidores. Quanto à reestruturação e alteração salarial decorrentes de promoção e progressão funcional, classificar no código 023.12.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>94</field>
        <field name='symbol'>022.7</field>
        <field name='assunto'>VACÂNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de demissão, dispensa, exoneração, rescisão contratual, aviso prévio, posse em outro cargo não acumulável, promoção, readaptação, aposentadoria e falecimento, bem como aqueles referentes à adesão aos planos de demissão voluntária.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>95</field>
        <field name='symbol'>023</field>
        <field name='assunto'>CONCESSÃO DE DIREITOS E VANTAGENS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à percepção de pagamento de vencimentos, remunerações, salários e proventos e ao gozo de férias, licenças, afastamentos, concessões, auxílios e reembolso de despesas, bem como aqueles referentes aos descontos, obrigações trabalhistas e estatutárias, encargos patronais e recolhimentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>96</field>
        <field name='symbol'>023.1</field>
        <field name='assunto'>PAGAMENTO DE VENCIMENTOS. REMUNERAÇÕES. SALÁRIOS. PROVENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos que efetivam as ações de percepção de pagamento.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>97</field>
        <field name='symbol'>023.11</field>
        <field name='assunto'>FOLHAS DE PAGAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se folhas de pagamento, fichas financeiras e relação de pagamentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>98</field>
        <field name='symbol'>023.12</field>
        <field name='assunto'>REESTRUTURAÇÃO E ALTERAÇÃO SALARIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a reestruturações e alterações salariais decorrentes de promoção e progressão funcional, enquadramento, equiparação, reajuste e reposição salarial, bem como aqueles decorrentes da redução de jornada de trabalho, remuneração proporcional, regime de trabalho integral e dedicação exclusiva. Quanto à criação, transformação e reestruturação de cargos, carreiras e remuneração, classificar no código 020.022. Quanto às avaliações de desempenho para promoção e progressão funcional, classificar no código 022.63.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>99</field>
        <field name='symbol'>023.13</field>
        <field name='assunto'>ABONO PROVISÓRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à comprovação do direito, à solicitação e ao pagamento de acréscimo financeiro provisório na remuneração.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>100</field>
        <field name='symbol'>023.14</field>
        <field name='assunto'>ABONO DE PERMANÊNCIA EM SERVIÇO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao reembolso da contribuição previdenciária ao servidor público, que cumpriu os requisitos para aposentadoria, mas que optou por continuar na ativa. Quanto à contagem e averbação de tempo de serviço, classificar no código 026.02.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>101</field>
        <field name='symbol'>023.15</field>
        <field name='assunto'>GRATIFICAÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se os documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, incorporação, pagamento e interrupção do pagamento das gratificações concedidas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>102</field>
        <field name='symbol'>023.151</field>
        <field name='assunto'>FUNÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, incorporação de quintos e décimos, pagamento e interrupção do pagamento da gratificação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>103</field>
        <field name='symbol'>023.152</field>
        <field name='assunto'>JETONS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, incorporação, pagamento e interrupção do pagamento da gratificação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>104</field>
        <field name='symbol'>023.153</field>
        <field name='assunto'>CARGOS EM COMISSÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, incorporação, pagamento e interrupção do pagamento da gratificação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>105</field>
        <field name='symbol'>023.154</field>
        <field name='assunto'>NATALINA. DÉCIMO TERCEIRO SALÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao pagamento e adiantamento da gratificação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>106</field>
        <field name='symbol'>023.155</field>
        <field name='assunto'>DESEMPENHO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às gratificações por desempenho de atividade, qualificação e produtividade, bem como aqueles referentes à solicitação de inclusão e ao cancelamento do pagamento da gratificação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>107</field>
        <field name='symbol'>023.156</field>
        <field name='assunto'>ENCARGO DE CURSO E CONCURSO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e pagamento da gratificação por encargo de curso ministrado, bem como aqueles referentes à participação em bancas examinadoras e de fiscalização e aplicação de provas em concursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>108</field>
        <field name='symbol'>023.157</field>
        <field name='assunto'>TITULAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, incorporação e pagamento da retribuição por titulação, obtida pela conclusão de cursos de especialização, mestrado e doutorado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>109</field>
        <field name='symbol'>023.16</field>
        <field name='assunto'>ADICIONAIS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, pagamento e interrupção do pagamento dos adicionais concedidos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>110</field>
        <field name='symbol'>023.161</field>
        <field name='assunto'>TEMPO DE SERVIÇO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acréscimo financeiro sobre a remuneração em razão do cumprimento de cada ano de serviço público efetivo, tais como: anuênios, biênios e quinquênios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>111</field>
        <field name='symbol'>023.162</field>
        <field name='assunto'>NOTURNO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acréscimo financeiro na remuneração em razão de trabalho noturno.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>112</field>
        <field name='symbol'>023.163</field>
        <field name='assunto'>PERICULOSIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acréscimo financeiro na remuneração em razão do trabalho ser executado em condições perigosas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>113</field>
        <field name='symbol'>023.164</field>
        <field name='assunto'>INSALUBRIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acréscimo financeiro na remuneração em razão do trabalho ser executado em ambiente exposto a agentes físicos, químicos ou biológicos que sejam nocivos à saúde.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>114</field>
        <field name='symbol'>023.165</field>
        <field name='assunto'>ATIVIDADE PENOSA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acréscimo financeiro na remuneração em razão do trabalho debilitar gradativamente a saúde física e mental.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>115</field>
        <field name='symbol'>023.166</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO EXTRAORDINÁRIO. HORAS EXTRAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acréscimo financeiro na remuneração em razão do trabalho a ser executado além do número de horas estipuladas na jornada de trabalho.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>116</field>
        <field name='symbol'>023.167</field>
        <field name='assunto'>UM TERÇO DE FÉRIAS. ABONO PECUNIÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acréscimo financeiro na remuneração de um terço do seu valor no mês de férias, bem como aqueles referentes à conversão de um terço dos dias de férias em pecúnia. Quanto ao afastamento para gozo de férias, classificar no código 023.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>117</field>
        <field name='symbol'>023.17</field>
        <field name='assunto'>DESCONTOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos descontos que incidem na remuneração do servidor.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>118</field>
        <field name='symbol'>023.171</field>
        <field name='assunto'>CONTRIBUIÇÃO SINDICAL, ASSISTENCIAL E CONFEDERATIVA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização para desconto incidente sobre a remuneração em razão de contribuição sindical, confederativa e retributiva, taxa assistencial e mensalidade sindical, bem como aqueles referentes à solicitação de cancelamento do desconto. Quanto à relação com sindicatos, classificar no código 020.031. Quanto à contribuição sindical do empregador, classificar no código 023.183.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>119</field>
        <field name='symbol'>023.172</field>
        <field name='assunto'>CONTRIBUIÇÃO PARA O PLANO DE SEGURIDADE SOCIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao desconto incidente sobre a remuneração em razão da contribuição para o plano de seguridade social, bem como aqueles referentes ao repasse do valor ao órgão competente. Quanto à contribuição para o plano de seguridade social recolhida pelo empregador, classificar no código 023.184.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>120</field>
        <field name='symbol'>023.173</field>
        <field name='assunto'>IMPOSTO DE RENDA RETIDO NA FONTE (IRRF)</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao desconto do imposto de renda retido na fonte, bem como aqueles referentes à solicitação de isenção de pagamento, por parte do servidor portador de doença específica ou aposentado por invalidez permanente. Quanto ao imposto de renda recolhido pela fonte pagadora, classificar no código 023.185.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>121</field>
        <field name='symbol'>023.174</field>
        <field name='assunto'>PENSÃO ALIMENTÍCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização para desconto incidente sobre a remuneração em razão do pagamento de pensão alimentícia, bem como aqueles referentes à solicitação de cancelamento do desconto.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>122</field>
        <field name='symbol'>023.175</field>
        <field name='assunto'>CONSIGNAÇÕES FACULTATIVAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização para desconto incidente sobre a remuneração em razão de contribuição e coparticipação para plano de saúde, de contribuição e coparticipação para entidade de previdência complementar, de prêmio relativo a seguro de vida, de contribuição em favor de associação ou cooperativa, de empréstimo, de financiamento imobiliário e de despesa contraída e saque realizado por meio de cartão de crédito, bem como aqueles referentes à solicitação de cancelamento do desconto e devolução de descontos indevidos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>123</field>
        <field name='symbol'>023.18</field>
        <field name='assunto'>OBRIGAÇÕES TRABALHISTAS E ESTATUTÁRIAS, ENCARGOS PATRONAIS E RECOLHIMENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos encargos patronais e recolhimentos efetuados pelo empregador.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>124</field>
        <field name='symbol'>023.181</field>
        <field name='assunto'>PROGRAMA DE FORMAÇÃO DO PATRIMÔNIO DO SERVIDOR PÚBLICO (PASEP). PROGRAMA DE INTEGRAÇÃO SOCIAL (PIS)</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às contribuições sociais, de natureza tributária, devidas pelo órgão e entidade, com o objetivo de financiar o pagamento do seguro-desemprego, do abono e da participação na receita do órgão e entidade e que são destinados aos servidores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>125</field>
        <field name='symbol'>023.182</field>
        <field name='assunto'>FUNDO DE GARANTIA DO TEMPO DE SERVIÇO (FGTS)</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à declaração de opção e à comprovação do depósito do valor do FGTS.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>126</field>
        <field name='symbol'>023.183</field>
        <field name='assunto'>CONTRIBUIÇÃO SINDICAL DO EMPREGADOR</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao pagamento da contribuição sindical feita pelo empregador. Quanto à relação com sindicatos, classificar no código 020.031. Quanto à contribuição sindical, assistencial e confederativa do servidor, classificar no código 023.171.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>127</field>
        <field name='symbol'>023.184</field>
        <field name='assunto'>CONTRIBUIÇÃO PARA O PLANO DE SEGURIDADE SOCIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contribuição social recolhida pelo empregador para o regime previdenciário correspondente. Quanto à contribuição para o plano de seguridade social descontada da remuneração do servidor, classificar no código 023.172.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>128</field>
        <field name='symbol'>023.185</field>
        <field name='assunto'>IMPOSTO DE RENDA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao recolhimento, de natureza tributária, do valor retido da renda do beneficiário, que é efetuado pela fonte pagadora. Quanto ao imposto de renda descontado da remuneração do servidor, classificar no código 023.173.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>129</field>
        <field name='symbol'>023.186</field>
        <field name='assunto'>LEI DOS DOIS TERÇOS. RELAÇÃO ANUAL DE INFORMAÇÕES SOCIAIS (RAIS)</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao cumprimento da lei dos 2/3 e às declarações de Rais, que subsidiam o controle das atividades trabalhistas no órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>130</field>
        <field name='symbol'>023.19</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES AO PAGAMENTO DE VENCIMENTOS. REMUNERAÇÕES. SALÁRIOS. PROVENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Na subdivisão deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de pagamento de vencimentos, remunerações, salários e proventos não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>131</field>
        <field name='symbol'>023.191</field>
        <field name='assunto'>RETIFICAÇÃO DE PAGAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos pedidos, feitos pelo servidor, para a retificação de erros efetuados no pagamento. Quanto aos casos de restituição de valores ao erário, classificar no código 059.4.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>132</field>
        <field name='symbol'>023.2</field>
        <field name='assunto'>FÉRIAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à concessão de férias, tais como: programação, alteração, cancelamento, suspensão, escala e aviso de férias. Quanto ao pagamento de adicional de um terço de férias e abono pecuniário, classificar no código 023.167.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>133</field>
        <field name='symbol'>023.3</field>
        <field name='assunto'>LICENÇAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à concessão de licenças para afastamento do cônjuge ou companheiro, atividade política, capacitação profissional, para desempenho de mandato classista, motivo de doença em pessoa da família, incentivada sem remuneração, prêmio por assiduidade, serviço militar e tratamento de interesses particulares, bem como as perícias médicas realizadas para concessão e prorrogação das licenças, quando forem necessárias. Quanto às licenças referentes à concessão de benefícios de seguridade e previdência social (acidente em serviço, tratamento de saúde, gestante, paternidade e adotante), classificar no código 026.4.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>134</field>
        <field name='symbol'>023.4</field>
        <field name='assunto'>AFASTAMENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à suspensão de contrato de trabalho e concessão de afastamento para depor, exercer mandato eletivo, servir a Justiça Eleitoral, servir como jurado, participar em programas de pós-graduação stricto sensu e de pós-doutorado e em estudos, no país e no exterior. Quanto ao afastamento para o cumprimento de missões e viagens a serviço, no país e no exterior, e para servir em organismo internacional de que o Brasil participe ou com o qual coopere, classificar nas subdivisões do código 028.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>135</field>
        <field name='symbol'>023.5</field>
        <field name='assunto'>CONCESSÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à comprovação de ausência no serviço em razão de alistamento eleitoral, casamento (gala), doação de sangue e falecimento de familiares (nojo), bem como aqueles referentes à concessão de horário especial para servidor estudante, servidor portador de deficiência e servidor que possua dependente portador de deficiência, com ou sem compensação de horas. Quanto à concessão de benefícios de seguridade e previdência social, classificar nas subdivisões do código 026.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>136</field>
        <field name='symbol'>023.6</field>
        <field name='assunto'>AUXÍLIOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, pagamento e interrupção do pagamento dos auxílios alimentação ou refeição, assistência pré-escolar ou creche, moradia e vale-transporte, bem como o auxílio-moradia para liquidante. Quanto aos auxílios referentes à concessão de benefícios de seguridade e previdência social (acidente, doença, funeral e natalidade), classificar no código 026.3. Quanto ao auxílio-reclusão, classificar no código 026.91.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>137</field>
        <field name='symbol'>023.7</field>
        <field name='assunto'>REEMBOLSO DE DESPESAS. INDENIZAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao reembolso de despesas efetuadas em razão de mudança de domicílio, locomoção com meio de transporte próprio e custeio de assistência suplementar à saúde.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>138</field>
        <field name='symbol'>023.71</field>
        <field name='assunto'>MUDANÇA DE DOMICÍLIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às ajudas de custo para compensação e reembolso das despesas de instalação do servidor e de sua família que, no interesse do órgão e entidade, passar a ter exercício em nova sede.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>139</field>
        <field name='symbol'>023.72</field>
        <field name='assunto'>LOCOMOÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às despesas efetuadas com a utilização de meio próprio de locomoção para a execução de serviços externos. Quanto ao fornecimento de transporte, classificar no código 023.93.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>140</field>
        <field name='symbol'>023.73</field>
        <field name='assunto'>RESSARCIMENTO DE PLANO DE SAÚDE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos relativos à participação do órgão e entidade no custeio da assistência suplementar à saúde do servidor e demais beneficiários.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>141</field>
        <field name='symbol'>023.9</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À CONCESSÃO DE DIREITOS E VANTAGENS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de concessão de direitos e vantagens não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>142</field>
        <field name='symbol'>023.91</field>
        <field name='assunto'>CONTRATAÇÃO DE SEGURO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de seguro de vida em grupo e seguro de acidentes pessoais. Quanto à contratação de seguro patrimonial, classificar no código 045.01.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>143</field>
        <field name='symbol'>023.92</field>
        <field name='assunto'>OCUPAÇÃO DE IMÓVEL FUNCIONAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à ocupação de imóvel funcional, tais como: solicitação, termo de ocupação e de responsabilidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>144</field>
        <field name='symbol'>023.93</field>
        <field name='assunto'>FORNECIMENTO DE TRANSPORTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à comprovação do fornecimento de serviço de transporte, oferecido pelo órgão e entidade, para que o servidor se desloque de sua residência para o local de trabalho e vice-versa. Quanto ao reembolso de despesas para locomoção, classificar no código 023.72.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>145</field>
        <field name='symbol'>024</field>
        <field name='assunto'>CAPACITAÇÃO DO SERVIDOR</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à promoção, elaboração e execução de programas de capacitação, desenvolvimento e valorização do servidor.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>146</field>
        <field name='symbol'>024.01</field>
        <field name='assunto'>PLANEJAMENTO DA CAPACITAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao mapeamento das competências institucionais e individuais, diagnóstico das competências profissionais e o plano anual de capacitação proporcionado pelo órgão e entidade ao servidor.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>147</field>
        <field name='symbol'>024.1</field>
        <field name='assunto'>PROMOÇÃO DE CURSOS PELO ÓRGÃO E ENTIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à promoção, pelo órgão e entidade, de cursos de capacitação destinados ao servidor. Quanto aos documentos comprobatórios de participação do servidor, que deverão integrar o assentamento funcional, classificar nas subdivisões do código 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>148</field>
        <field name='symbol'>024.11</field>
        <field name='assunto'>PROGRAMAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à divulgação do curso e à definição do conteúdo programático, bem como exemplares únicos de exercícios e apostilas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>149</field>
        <field name='symbol'>024.12</field>
        <field name='assunto'>INSCRIÇÃO E FREQUÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos para inscrição, lista de participantes, controle de entrega de material e lista de frequência dos participantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>150</field>
        <field name='symbol'>024.13</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO E RESULTADOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos resultados alcançados, avaliação do curso pelos participantes, controle de expedição e entrega de certificados e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>151</field>
        <field name='symbol'>024.2</field>
        <field name='assunto'>PARTICIPAÇÃO EM CURSOS PROMOVIDOS POR OUTROS ÓRGÃOS E ENTIDADES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à divulgação do curso, programa, termo de compromisso e relatório de participação do servidor no curso. Quanto aos documentos comprobatórios de participação do servidor, que deverão integrar o assentamento funcional, classificar nas subdivisões do código 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>152</field>
        <field name='symbol'>024.3</field>
        <field name='assunto'>PROMOÇÃO DE ESTÁGIOS PELO ÓRGÃO E ENTIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor, classificam-se documentos referentes a promoção, pelo órgão e entidade, de estágios destinados ao servidor. Quanto aos documentos comprobatórios de participação do servidor, que deverão integrar o assentamento funcional, classificar nas subdivisões do código 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>153</field>
        <field name='symbol'>024.31</field>
        <field name='assunto'>PROGRAMAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à divulgação do estágio e à definição do conteúdo programático.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>154</field>
        <field name='symbol'>024.32</field>
        <field name='assunto'>INSCRIÇÃO E FREQUÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos para inscrição, controle de entrega de material e lista de frequência dos participantes, bem como aqueles referentes à concessão de bolsas de estágio.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>155</field>
        <field name='symbol'>024.33</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO E RESULTADOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos resultados alcançados, avaliação do estágio pelos participantes, controle de expedição e entrega de declaração de participação e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>156</field>
        <field name='symbol'>024.4</field>
        <field name='assunto'>PARTICIPAÇÃO EM ESTÁGIOS PROMOVIDOS POR OUTROS ÓRGÃOS E ENTIDADES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à divulgação do estágio, programa, termo de compromisso e relatório de participação do servidor no estágio. Quanto aos documentos comprobatórios de participação do servidor, que deverão integrar o assentamento funcional, classificar nas subdivisões do código 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>157</field>
        <field name='symbol'>024.5</field>
        <field name='assunto'>CONCESSÃO DE ESTÁGIOS E BOLSAS PARA ESTUDANTES</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à oferta de estágios, remunerados ou não, e à concessão de bolsas para estudantes (residentes médicos, multiprofissionais e estagiários), por parte do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>158</field>
        <field name='symbol'>024.51</field>
        <field name='assunto'>RELAÇÃO COM INSTITUIÇÕES DE ENSINO E AGENTES DE INTEGRAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à celebração de convênios com instituições de ensino superior e outras que visem à oferta de estágios, à integração da empresa-escola e à concessão de bolsas para estudantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>159</field>
        <field name='symbol'>024.52</field>
        <field name='assunto'>PLANO DE ESTÁGIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao estabelecimento das atividades a serem realizadas pelos estudantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>160</field>
        <field name='symbol'>025</field>
        <field name='assunto'>PROMOÇÃO DA SAÚDE E BEM-ESTAR</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às atividades de promoção da saúde e bem-estar do servidor.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>161</field>
        <field name='symbol'>025.1</field>
        <field name='assunto'>ASSISTÊNCIA À SAÚDE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à celebração dos planos de saúde destinados ao servidor, bem como os prontuários médicos e odontológicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>162</field>
        <field name='symbol'>025.11</field>
        <field name='assunto'>CELEBRAÇÃO DE CONVÊNIOS DE PLANOS DE SAÚDE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à celebração de convênios firmados para a prestação de assistência médica, hospitalar, odontológica, psicológica e farmacêutica, e que são destinados ao servidor e seus dependentes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>163</field>
        <field name='symbol'>025.12</field>
        <field name='assunto'>ORIENTAÇÃO MÉDICA, NUTRICIONAL, ODONTOLÓGICA E PSICOLÓGICA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às ações de orientação, acompanhamento e execução de iniciativas que visem o bem-estar do servidor.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>164</field>
        <field name='symbol'>025.13</field>
        <field name='assunto'>PROMOÇÃO DE ATIVIDADE FÍSICA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às ações de promoção e execução de iniciativas que visem a prática da ginástica laboral e incentivem o servidor à prática de atividades físicas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>165</field>
        <field name='symbol'>025.14</field>
        <field name='assunto'>PRONTUÁRIO MÉDICO E ODONTOLÓGICO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos registros dos cuidados médicos profissionais prestados aos servidores, como exames e inspeções periódicas de saúde, exames complementares, laudos médicos e comunicação de alta e óbito. Quanto aos exames admissionais e demissionais do servidor, que deverão integrar o assentamento funcional, classificar nas subdivisões do có digo 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>166</field>
        <field name='symbol'>025.2</field>
        <field name='assunto'>PRESERVAÇÃO DA SAÚDE E HIGIENE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às iniciativas do órgão e entidade que visam à preservação da saúde e a garantia de condições satisfatórias, individuais e ambientais, nos locais de trabalho.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>167</field>
        <field name='symbol'>025.21</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE RISCOS AMBIENTAIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao perfil profissiográfico e ao levantamento, avaliação e controle da ocorrência de riscos ambientais (agentes químicos, físicos e biológicos) existentes nos locais de trabalho, bem como aqueles referentes aos programas de controle médico de saúde ocupacional e de prevenção de riscos ambientais e os laudos e certificados sobre inspeções sanitárias e equipamentos de proteção individual. Quanto à proteção ambiental interna, classificar no código 017.1 .</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>168</field>
        <field name='symbol'>025.22</field>
        <field name='assunto'>OFERTA DE SERVIÇOS DE REFEITÓRIOS, CANTINAS E COPAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às regras gerais de uso e de funcionamento dos ambientes destinados às refeições.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>169</field>
        <field name='symbol'>025.3</field>
        <field name='assunto'>SEGURANÇA DO TRABALHO. PREVENÇÃO DE ACIDENTES DE TRABALHO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às medidas preventivas relacionadas ao ambiente de trabalho, visando à redução de acidentes e doenças ocupacionais. Quanto ao pagamento dos adicionais de periculosidade, insalubridade e atividade penosa, classificar nos códigos 023.163, 023.164 e 023.165, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>170</field>
        <field name='symbol'>025.31</field>
        <field name='assunto'>CONSTITUIÇÃO DA COMISSÃO INTERNA DE PREVENÇÃO DE ACIDENTES (Cipa)</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos para a constituição e atuação da comissão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>171</field>
        <field name='symbol'>025.311</field>
        <field name='assunto'>COMPOSIÇÃO E ATUAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à constituição da Cipa, editais de convocação e divulgação das eleições, constituição da comissão eleitoral, folha de votação e atas da eleição (nos casos de realização de processo eleitoral) ou indicação e designação dos membros e instalação e posse da comissão (em outras situações que não envolvam processo eleitoral), bem como aqueles referentes aos estudos e às inspeções relativas à qualidade e segurança do ambiente de trabalho, mapas de riscos, laudos e pareceres técnicos, atas, relatórios e campanhas de divulgação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>172</field>
        <field name='symbol'>025.312</field>
        <field name='assunto'>OPERACIONALIZAÇÃO DE REUNIÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à organização das reuniões da Cipa, bem como aqueles referentes ao agendamento, convocação, pauta e lista de participantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>173</field>
        <field name='symbol'>025.32</field>
        <field name='assunto'>REGISTRO DE OCORRÊNCIAS DE ACIDENTES DE TRABALHO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se os comunicados e os registros das ocorrências e as sindicâncias instaladas para averiguação dos acidentes de trabalho.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>174</field>
        <field name='symbol'>026</field>
        <field name='assunto'>CONCESSÃO DE BENEFÍCIOS DE SEGURIDADE E PREVIDÊNCIA SOCIAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à concessão de benefícios previdenciários e assistenciais ao servidor. Quanto às concessões referentes aos direitos e vantagens (ausência no serviço em razão de alistamento eleitoral, casamento, doação de sangue, falecimento de familiares, horário especial para servidor estudante, servidor portador de deficiência e servidor que possua dependente portador de deficiência), classificar no código 023.5.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>175</field>
        <field name='symbol'>026.01</field>
        <field name='assunto'>ADESÃO À PREVIDÊNCIA COMPLEMENTAR</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contribuição aos planos privados de pecúlios, rendas e benefícios complementares ou assemelhados aos da previdência social.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>176</field>
        <field name='symbol'>026.02</field>
        <field name='assunto'>CONTAGEM E AVERBAÇÃO DE TEMPO DE SERVIÇO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à comprovação do tempo de contribuição previdenciária e à solicitação de averbação do tempo de serviço correspondente. Quanto ao abono de permanência em serviço, classificar no código 023.14.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>177</field>
        <field name='symbol'>026.1</field>
        <field name='assunto'>SALÁRIO FAMÍLIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, pagamento e interrupção do pagamento do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>178</field>
        <field name='symbol'>026.2</field>
        <field name='assunto'>SALÁRIO MATERNIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, pagamento e interrupção do pagamento do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>179</field>
        <field name='symbol'>026.3</field>
        <field name='assunto'>AUXÍLIOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, pagamento e interrupção do pagamento dos auxílios acidente, doença, funeral e natalidade. Quanto aos auxílios referentes à concessão de direitos e vantagens (alimentação ou refeição, assistência pré-escolar ou creche, moradia, vale-transporte e moradia de liquidante), classificar no código 023.6. Quanto ao auxílio-reclusão, classificar no código 026.91.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>180</field>
        <field name='symbol'>026.4</field>
        <field name='assunto'>LICENÇAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à concessão de licenças para acidente em serviço, tratamento de saúde, gestante, paternidade e adotante, bem como as perícias médicas realizadas para concessão e prorrogação das licenças, quando forem necessárias. Quanto às licenças referentes à concessão de direitos e vantagens (afastamento do cônjuge ou companheiro, atividade política, capacitação profissional, desempenho de mandato classista, motivo de doença em pessoa da família, incentivada sem remuneração, prêmio por assiduidade, serviço militar e tratamento de interesses particulares), classificar no código 023.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>181</field>
        <field name='symbol'>026.5</field>
        <field name='assunto'>APOSENTADORIA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à solicitação e concessão de aposentadoria por invalidez permanente, por idade, por tempo de contribuição previdenciária e aposentadoria especial.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>182</field>
        <field name='symbol'>026.51</field>
        <field name='assunto'>INVALIDEZ PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e concessão de aposentadoria por invalidez permanente em decorrência de acidente em serviço, moléstia profissional e doença grave, contagiosa ou incurável, especificadas em legislação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>183</field>
        <field name='symbol'>026.52</field>
        <field name='assunto'>COMPULSÓRIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à concessão de aposentadoria compulsória, de acordo com a legislação em vigor, com proventos proporcionais ao tempo de contribuição previdenciária.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>184</field>
        <field name='symbol'>026.53</field>
        <field name='assunto'>VOLUNTÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e concessão de aposentadoria voluntária, atendendo aos requisitos de tempo de contribuição previdenciária e de idade mínima.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>185</field>
        <field name='symbol'>026.54</field>
        <field name='assunto'>ESPECIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e concessão de aposentadoria ao servidor que trabalhou exposto a agentes nocivos à saúde, como calor ou ruído, de forma contínua e ininterrupta, em níveis de exposição acima dos limites, conforme especificado em legislação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>186</field>
        <field name='symbol'>026.6</field>
        <field name='assunto'>PENSÃO POR MORTE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, habilitação, incorporação, pagamento e interrupção do pagamento das pensões concedidas por morte do servidor.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>187</field>
        <field name='symbol'>026.61</field>
        <field name='assunto'>PENSÃO PROVISÓRIA. PENSÃO TEMPORÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, habilitação, pagamento e interrupção do pagamento da pensão, bem como aqueles referentes à avaliação periódica das condições que ensejaram a concessão do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>188</field>
        <field name='symbol'>026.62</field>
        <field name='assunto'>PENSÃO VITALÍCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, habilitação e pagamento da pensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>189</field>
        <field name='symbol'>026.9</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À CONCESSÃO DE BENEFÍCIOS DE SEGURIDADE E PREVIDÊNCIA SOCIAL</field>
        <field name='observacoes'>Na subdivisão deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de concessão de benefícios de seguridade e previdência social não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>190</field>
        <field name='symbol'>026.91</field>
        <field name='assunto'>AUXÍLIO RECLUSÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação, comprovação do direito, pagamento e interrupção do pagamento do auxílio-reclusão aos dependentes do servidor. Quanto aos auxílios alimentação ou refeição, assistência pré-escolar ou creche, moradia, vale-transporte e moradia de liquidante, classificar no código 023.6. Quanto aos auxílios acidente, doença, funeral e natalidade, classificar no código 026.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>191</field>
        <field name='symbol'>027</field>
        <field name='assunto'>APURAÇÃO DE RESPONSABILIDADE DISCIPLINAR</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às apurações de responsabilidade que envolvem o servidor. Quanto ao extravio, roubo, desaparecimento, furto e avaria de material, classificar no código 033.6.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>192</field>
        <field name='symbol'>027.1</field>
        <field name='assunto'>AVERIGUAÇÃO DE DENÚNCIAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos disciplinares para a apuração de denúncias sobre possíveis infrações ou irregularidades praticadas pelos servidores no exercício de suas atribuições, bem como aqueles produzidos em decorrência da instauração de inquéritos, sindicâncias e processo administrativo disciplinar (PAD).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>193</field>
        <field name='symbol'>027.2</field>
        <field name='assunto'>APLICAÇÃO DE PENALIDADES DISCIPLINARES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à imposição de penalidades em razão da conclusão da apuração de responsabilidade disciplinar, podendo se constituir em uma advertência, suspensão, demissão, cassação de aposentadoria, disponibilidade, destituição de cargo em comissão e destituição de função comissionada. Quanto ao registro das penalidades disciplinares aplicadas ao servidor, que deverão integrar o assentamento funcional, classificar nas subdivisões do código 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>194</field>
        <field name='symbol'>027.3</field>
        <field name='assunto'>AJUSTAMENTO DE CONDUTA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à celebração de termo de ajustamento de conduta (TAC) nos casos de infração disciplinar de menor potencial ofensivo e de desvios de conduta de baixa lesividade praticados pelo servidor.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>195</field>
        <field name='symbol'>028</field>
        <field name='assunto'>CUMPRIMENTO DE MISSÕES E VIAGENS A SERVIÇO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao afastamento do servidor para o cumprimento de missões e a realização de viagens a serviço, no país e no exterior, e para servir em organismo internacional de que o Brasil participe ou com o qual coopere. Quanto ao planejamento, acompanhamento, execução, avaliação e relatório técnico, classificar no código específico relativo ao objeto da missão e da viagem a serviço. Quanto aos afastamentos referentes à concessão de direitos e vantagens (suspensão de contrato de trabalho, depor, exercer mandato legislativo, servir a Justiça Eleitoral, servir como jurado, participar em programas de pós-graduação stricto sensu e de pós-doutorado e em estudos, no país e no exterior), classificar no código 023.4.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>196</field>
        <field name='symbol'>028.1</field>
        <field name='assunto'>NO PAÍS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao afastamento do servidor para o cumprimento de missões e a realização de viagens no país, podendo ser: com ônus (quando implicarem no direito à concessão de passagens e diárias e ao recebimento de vencimentos ou salários e demais vantagens) e com ônus limitado (quando implicarem, apenas, no direito ao recebimento de vencimentos e salários e demais vantagens).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>197</field>
        <field name='symbol'>028.11</field>
        <field name='assunto'>COM ÔNUS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e autorização de afastamento, ajudas de custo, diárias, passagens, reservas de hotel, prestações de contas e relatórios de viagem, bem como lista de participantes (no caso de comitivas e delegações) e concessão de passagens e diárias para convidados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>198</field>
        <field name='symbol'>028.12</field>
        <field name='assunto'>COM ÔNUS LIMITADO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e autorização de afastamento para participar de eventos ou cumprir missões e realizar viagens no país.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>199</field>
        <field name='symbol'>028.2</field>
        <field name='assunto'>NO EXTERIOR</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao afastamento do país do servidor para o cumprimento de missões e a realização de viagens ao exterior, podendo ser: com ônus (quando implicarem no direito à concessão de passagens e diárias e ao recebimento de vencimentos ou salários e demais vantagens), com ônus limitado (quando implicarem, apenas, no direito ao recebimento de vencimentos e salários e demais vantagens) e sem ônus (quando implicarem a perda total dos vencimentos ou salários e demais vantagens, não acarretando qualquer despesa para o órgão e entidade).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>200</field>
        <field name='symbol'>028.21</field>
        <field name='assunto'>COM ÔNUS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e autorização de afastamento do país, ajudas de custo, diárias, compra de moeda estrangeira, passagens, reservas de hotel, prestações de contas e relatórios de viagem, bem como lista de participantes (no caso de comitivas e delegações) e concessão de passagens e diárias para convidados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>201</field>
        <field name='symbol'>028.22</field>
        <field name='assunto'>COM ÔNUS LIMITADO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e autorização de afastamento do país para participar de eventos ou cumprir missões e realizar viagens ao exterior.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>202</field>
        <field name='symbol'>028.23</field>
        <field name='assunto'>SEM ÔNUS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação e autorização de afastamento do país para participar de eventos ou cumprir missões e realizar viagens ao exterior.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>203</field>
        <field name='symbol'>029</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À GESTÃO DE PESSOAS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de gestão de pessoas não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>204</field>
        <field name='symbol'>029.1</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE ASSIDUIDADE E PONTUALIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao controle de frequência dos servidores e ao estabelecimento do horário de expediente do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>205</field>
        <field name='symbol'>029.11</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE FREQUÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se livros, cartões e folhas de ponto, bem como documentos referentes ao abono de faltas, cumprimento de horário especial e de horas extras, banco de horas, corte de ponto e registro de dias parados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>206</field>
        <field name='symbol'>029.12</field>
        <field name='assunto'>DEFINIÇÃO DO HORÁRIO DE EXPEDIENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à fixação e mudanças do horário de funcionamento do órgão e entidade e às escalas de plantão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>207</field>
        <field name='symbol'>029.2</field>
        <field name='assunto'>INSTITUIÇÃO DO PROGRAMA DE CRECHE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à implantação do programa de creche em decorrência da implementação de plano de assistência pré-escolar no órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>208</field>
        <field name='symbol'>029.21</field>
        <field name='assunto'>PUBLICAÇÃO E DIVULGAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa de creche, à publicação de editais e à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>209</field>
        <field name='symbol'>029.22</field>
        <field name='assunto'>INSCRIÇÃO, SELEÇÃO, ADMISSÃO E RENOVAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício, à avaliação socioeconômica do candidato e à comprovação de vínculo do beneficiário com o órgão e entidade, bem como termo de compromisso, listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>210</field>
        <field name='symbol'>029.23</field>
        <field name='assunto'>ACOMPANHAMENTO PEDAGÓGICO, MÉDICO E DO DESENVOLVIMENTO DA CRIANÇA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao desenvolvimento de atividades recreativas e pedagógicas, ao fornecimento de alimentação e ao controle de saúde da criança.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>211</field>
        <field name='symbol'>029.24</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO DO PROGRAMA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes do programa, tais como: laudos técnicos, estabelecimento de indicadores, estudos de ofertas e demandas e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>212</field>
        <field name='symbol'>029.3</field>
        <field name='assunto'>INCENTIVOS FUNCIONAIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à concessão de prêmios, de medalhas, diplomas de honra ao mérito, condecorações e elogios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>213</field>
        <field name='symbol'>029.4</field>
        <field name='assunto'>DELEGAÇÃO DE COMPETÊNCIA E PROCURAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização ou à delegação que a autoridade administrativa responsável pelo órgão e entidade pode conferir a um servidor para tratar de matéria de competência exclusiva, tais como: ordenação de despesas, decisões de recursos e casos de edição de atos de caráter normativo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>214</field>
        <field name='symbol'>029.5</field>
        <field name='assunto'>CONTRATAÇÃO DE SERVIÇOS PROFISSIONAIS TRANSITÓRIOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de pessoas físicas (autônomos e colaboradores) para a realização de serviços técnicos profissionais especializados, transitórios, de caráter eventual, por prazo determinado e sem vínculo empregatício, tais como: planejamento da contratação (estudos preliminares, gerenciamento de riscos e termo de referência ou projeto básico), divulgação (publicação de editais), seleção do fornecedor (adjudicação, homologação, formalização e publicação do contrato), indicação e designação do gestor e dos fiscais da execução do contrato para acompanhamento, fiscalização (técnica, administrativa, setorial e pelo público usuário), avaliação e aferição dos resultados previstos na contratação e demais documentos comprobatórios da prestação dos serviços, relatórios, notas fiscais e faturas. Nota: A contratação de prestação de serviços poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação. Quanto aos documentos referentes às pessoas físicas contratadas (autônomos e colaboradores), que deverão integrar o assentamento funcional, classificar no código 020.12.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>215</field>
        <field name='symbol'>029.6</field>
        <field name='assunto'>PETIÇÃO DE DIREITOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se requerimentos feitos pelo servidor em defesa de seus direitos ou interesses legítimos e pedidos de interposição de reconsideração ou de recurso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>216</field>
        <field name='symbol'>030</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE MATERIAIS</field>
        <field name='observacoes'>Esta subclasse contempla documentos referentes à aquisição, movimentação, alienação, baixa e inventário de material permanente (mobiliário, equipamentos, utensílios, aparelhos, ferramentas, máquinas, instrumentos técnicos e obras de arte) e de consumo (material destinado às atividades de expediente, limpeza, manutenção, alimentação e abastecimento de veículos, medicamentos, uniformes, peças de reposição, matérias-primas e cobaias para uso científico), bem como aqueles referentes à contratação de prestação de serviços e à execução de serviços de instalação e manutenção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>217</field>
        <field name='symbol'>030.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a gestão de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>218</field>
        <field name='symbol'>030.02</field>
        <field name='assunto'>CADASTRAMENTO DE FORNECEDORES E DE PRESTADORES DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao registro cadastral de fornecedores em sistema específico da administração pública, visando verificar a capacidade técnica para aquisições e contratações de serviços relacionadas à gestão de material.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>219</field>
        <field name='symbol'>030.03</field>
        <field name='assunto'>ESPECIFICAÇÃO, PADRONIZAÇÃO, CODIFICAÇÃO, PREVISÃO, IDENTIFICAÇÃO E CLASSIFICAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à especificação, padronização, codificação, previsão, identificação e classificação de material permanente, de consumo e de matéria-prima e insumo, bem como catálogo e amostras de materiais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>220</field>
        <field name='symbol'>031</field>
        <field name='assunto'>AQUISIÇÃO E INCORPORAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição e incorporação de material permanente, de consumo e de matéria-prima e insumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>221</field>
        <field name='symbol'>031.1</field>
        <field name='assunto'>COMPRA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição definitiva de material permanente e de consumo. Nota: A compra poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>222</field>
        <field name='symbol'>031.11</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à compra e importação de material permanente. Quanto à aquisição e incorporação de acervos bibliográfico e museológico, classificar nas subdivisões do código 062.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>223</field>
        <field name='symbol'>031.12</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à compra e importação de material de consumo. Quanto à compra e importação de animais utilizados em pesquisas e estudos, mas que não sejam cobaias, classificar no código 041.13.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>224</field>
        <field name='symbol'>031.2</field>
        <field name='assunto'>DOAÇÃO E PERMUTA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição definitiva de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>225</field>
        <field name='symbol'>031.21</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à doação, permuta e transferência de material permanente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>226</field>
        <field name='symbol'>031.22</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à doação, permuta e transferência de material de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>227</field>
        <field name='symbol'>031.3</field>
        <field name='assunto'>DAÇÃO. ADJUDICAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição definitiva de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>228</field>
        <field name='symbol'>031.31</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à dação e adjudicação de material permanente, para recebimento de parte ou totalidade de dívida.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>229</field>
        <field name='symbol'>031.32</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à dação e adjudicação de material de consumo, para recebimento de parte ou totalidade de dívida.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>230</field>
        <field name='symbol'>031.4</field>
        <field name='assunto'>CESSÃO, COMODATO E EMPRÉSTIMO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição temporária de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>231</field>
        <field name='symbol'>031.41</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão, comodato e empréstimo de material permanente. Quanto ao empréstimo e devolução de material permanente disponibilizado aos servidores, classificar no código 039.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>232</field>
        <field name='symbol'>031.42</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão, comodato e empréstimo de material de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>233</field>
        <field name='symbol'>031.5</field>
        <field name='assunto'>LOCAÇÃO. ARRENDAMENTO MERCANTIL (LEASING)</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à aquisição temporária de material permanente por locação e arrendamento mercantil (leasing).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>234</field>
        <field name='symbol'>032</field>
        <field name='assunto'>MOVIMENTAÇÃO DE MATERIAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à movimentação de material permanente e de consumo, que envolve as atividades de controle, segurança e proteção do armazenamento, do deslocamento, da distribuição, da previsão de consumo e da reposição de estoque.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>235</field>
        <field name='symbol'>032.01</field>
        <field name='assunto'>TERMO DE RESPONSABILIDADE. CAUTELA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à responsabilidade na movimentação de material e com o acautelamento no controle logístico, bem como as guias de transferência e os relatórios de movimentação de material.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>236</field>
        <field name='symbol'>032.1</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE ESTOQUE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à requisição e distribuição de material e à reposição e controle de estoque, bem como os relatórios de movimentação de almoxarifado. Quanto ao acompanhamento e controle de bens materiais, classificar nas subdivisões do código 036.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>237</field>
        <field name='symbol'>032.2</field>
        <field name='assunto'>AUTORIZAÇÃO DE ENTRADA E SAÍDA DE MATERIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização de entrada e saída de material, bem como aqueles referentes à armazenagem no decorrer do procedimento de desembaraço aduaneiro. Quanto ao empréstimo e devolução de material permanente disponibilizado aos servidores, classificar no código 039.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>238</field>
        <field name='symbol'>032.3</field>
        <field name='assunto'>RECOLHIMENTO DE MATERIAL INSERVÍVEL AO DEPÓSITO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao recolhimento de material inservível e de sucatas ao depósito do órgão e entidade. Quanto à coleta seletiva solidária e à reciclagem de resíduos descartáveis, classificar no código 017.1. Quanto à alienação definitiva, por desfazimento, de material permanente e de consumo em razão de serem considerados inservíveis e irrecuperáveis, classificar nas subdivisões do código 033.4.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>239</field>
        <field name='symbol'>032.4</field>
        <field name='assunto'>TOMBAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao tombamento de material permanente, pertencentes ao órgão e entidade, quando se tornam peças de exposição.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>240</field>
        <field name='symbol'>033</field>
        <field name='assunto'>ALIENAÇÃO E BAIXA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação e baixa de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>241</field>
        <field name='symbol'>033.1</field>
        <field name='assunto'>VENDA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação definitiva de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>242</field>
        <field name='symbol'>033.11</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à venda e leilão de material permanente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>243</field>
        <field name='symbol'>033.12</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à venda e leilão de material de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>244</field>
        <field name='symbol'>033.2</field>
        <field name='assunto'>DOAÇÃO E PERMUTA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação definitiva de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>245</field>
        <field name='symbol'>033.21</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à doação, permuta e transferência de material permanente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>246</field>
        <field name='symbol'>033.22</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à doação, permuta e transferência de material de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>247</field>
        <field name='symbol'>033.3</field>
        <field name='assunto'>DAÇÃO. ADJUDICAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação definitiva de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>248</field>
        <field name='symbol'>033.31</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à dação e adjudicação de material permanente, para pagamento de parte ou totalidade de dívida.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>249</field>
        <field name='symbol'>033.32</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à dação e adjudicação de material de consumo, para pagamento de parte ou totalidade de dívida.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>250</field>
        <field name='symbol'>033.4</field>
        <field name='assunto'>DESFAZIMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação definitiva de material permanente e de consumo em razão de serem considerados inservíveis e irrecuperáveis, ocorrendo por meio de inutilização, eliminação ou destruição. Quanto ao monitoramento e avaliação dos procedimentos de controle e preservação ambiental externa, classificar no código 017.2. Quanto ao recolhimento de material inservível e de sucatas ao depósito, classificar no código 032.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>251</field>
        <field name='symbol'>033.41</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao desfazimento de material permanente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>252</field>
        <field name='symbol'>033.42</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao desfazimento de material de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>253</field>
        <field name='symbol'>033.5</field>
        <field name='assunto'>CESSÃO, COMODATO E EMPRÉSTIMO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação temporária de material permanente e de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>254</field>
        <field name='symbol'>033.51</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão, comodato e empréstimo de material permanente. Quanto ao empréstimo e devolução de material permanente disponibilizado aos servidores, classificar no código 039.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>255</field>
        <field name='symbol'>033.52</field>
        <field name='assunto'>MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão, comodato e empréstimo de material de consumo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>256</field>
        <field name='symbol'>033.6</field>
        <field name='assunto'>EXTRAVIO, ROUBO, DESAPARECIMENTO, FURTO E AVARIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos casos de extravio, roubo, desaparecimento, furto ou avaria de material. Quanto à apuração de responsabilidade disciplinar do servidor, classificar nas subdivisões do código 027. Quanto à ocorrência de sinistros em imóveis do órgão e entidade, classificar no código 046.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>257</field>
        <field name='symbol'>034</field>
        <field name='assunto'>CONTRATAÇÃO DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços de instalação, manutenção, conservação e reparo do material permanente e de consumo e dos sistemas de monitoramento e vigilância, de seguro e transporte de material e para confecção de impressos a serem prestados sob o regime de execução indireta, tais como: planejamento da contratação (estudos preliminares, gerenciamento de riscos e termo de referência ou projeto básico), divulgação (publicação de editais), seleção do fornecedor (adjudicação, homologação, formalização e publicação do contrato), indicação e designação do gestor e dos fiscais da execução do contrato para acompanhamento, fiscalização (técnica, administrativa, setorial e pelo público usuário), avaliação e aferição dos resultados previstos na contratação e demais documentos comprobatórios da prestação dos serviços, relatórios, notas fiscais e faturas. Nota: A contratação de prestação de serviços poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação. Quanto à contratação de seguro patrimonial para os bens imóveis, veículos e bens semoventes, classificar no código 045.1. Quanto à instalação e manutenção de equipamentos de combate a incêndio, classificar no código 046.13.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>258</field>
        <field name='symbol'>035</field>
        <field name='assunto'>EXECUÇÃO DE SERVIÇOS DE INSTALAÇÃO E MANUTENÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à execução de serviços de instalação e manutenção de material, com meios próprios do órgão e entidade, não sendo necessária a contratação de empresas terceirizadas ou de mão de obra externa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>259</field>
        <field name='symbol'>036</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE MATERIAIS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao acompanhamento e controle de bens materiais, que subsidiam a elaboração dos inventários. Quanto à requisição e distribuição de material e à reposição e controle de estoque, classificar no código 032.1. Quanto ao inventário de acervos bibliográfico e museológico, classificar no código 062.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>260</field>
        <field name='symbol'>036.01</field>
        <field name='assunto'>COMISSÃO DE INVENTÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à constituição das comissões de inventário, bem como aqueles referentes à definição dos procedimentos para a realização dos mesmos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>261</field>
        <field name='symbol'>036.1</field>
        <field name='assunto'>INVENTÁRIO DE MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à elaboração do inventário do material permanente do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>262</field>
        <field name='symbol'>036.2</field>
        <field name='assunto'>INVENTÁRIO DE MATERIAL DE CONSUMO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à elaboração do inventário do material de consumo do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>263</field>
        <field name='symbol'>039</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À GESTÃO DE MATERIAIS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de gestão de bens materiais não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>264</field>
        <field name='symbol'>039.1</field>
        <field name='assunto'>RACIONALIZAÇÃO DO USO DE MATERIAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à criação, designação, gestão, divulgação e resultados da atuação de grupos de trabalho e de comissões de racionalização do uso de material.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>265</field>
        <field name='symbol'>039.11</field>
        <field name='assunto'>CRIAÇÃO E ATUAÇÃO DE GRUPOS DE TRABALHO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à criação de grupos de trabalho e comissões de racionalização do uso de material, aos registros das deliberações e às tomadas de decisão definidas nas reuniões, tais como: ato de instituição, regras para atuação, designação e substituição de membros, resoluções, atas e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>266</field>
        <field name='symbol'>039.12</field>
        <field name='assunto'>OPERACIONALIZAÇÃO DE REUNIÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à organização das reuniões dos grupos de trabalhos e das comissões de racionalização do uso de material, bem como aqueles referentes ao agendamento, convocação, pauta e lista de participantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>267</field>
        <field name='symbol'>039.2</field>
        <field name='assunto'>EMPRÉSTIMO E DEVOLUÇÃO DE MATERIAL PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao empréstimo e devolução de material permanente, normalmente, disponibilizados aos servidores, para uso em atividades internas e externas do órgão e entidade, como computadores portáteis, filmadoras, câmeras fotográficas e telefones celulares funcionais. Quanto à autorização de entrada e saída de material do órgão e entidade, classificar no código 032.2. Quanto ao empréstimo de material permanente para outro órgão e entidade, classificar no código 033.51.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>268</field>
        <field name='symbol'>040</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE BENS PATRIMONIAIS E DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Esta subclasse contempla documentos referentes à aquisição, alienação e inventário de bens imóveis (terrenos, edifícios, residências e salas), de veículos motorizados (terrestres, fluviais, marítimos e aéreos) e não motorizados (propulsão humana e tração animal) e de bens semoventes (animais utilizados para patrulhamento, investigação e transporte), bem como aqueles referentes à contratação de prestação de serviços para o fornecimento de serviços públicos essenciais, para a manutenção e reparo das instalações e execução de obras e ao controle, proteção, guarda e segurança patrimonial.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>269</field>
        <field name='symbol'>040.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a gestão de bens patrimoniais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>270</field>
        <field name='symbol'>041</field>
        <field name='assunto'>AQUISIÇÃO E INCORPORAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição e incorporação de bens imóveis, de veículos e de bens semoventes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>271</field>
        <field name='symbol'>041.1</field>
        <field name='assunto'>COMPRA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição definitiva de bens imóveis, de veículos e de bens semoventes. Nota: A compra poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>272</field>
        <field name='symbol'>041.11</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à compra e leilão de imóveis. Quanto à alienação definitiva e fiduciária de bens imóveis por venda, classificar no código 042.11.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>273</field>
        <field name='symbol'>041.12</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à compra e importação de veículos. Quanto à alienação definitiva e fiduciária de veículos por venda, classificar no código 042.12.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>274</field>
        <field name='symbol'>041.13</field>
        <field name='assunto'>BENS SEMOVENTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à compra e importação de animais. Quanto à compra e importação de animais utilizados como cobaias, classificar no código 031.12.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>275</field>
        <field name='symbol'>041.2</field>
        <field name='assunto'>DOAÇÃO E PERMUTA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição definitiva de bens imóveis, de veículos e de bens semoventes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>276</field>
        <field name='symbol'>041.21</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a doação, permuta e transferência de imóveis.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>277</field>
        <field name='symbol'>041.22</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a doação, permuta e transferência de veículos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>278</field>
        <field name='symbol'>041.23</field>
        <field name='assunto'>BENS SEMOVENTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a doação, permuta e transferência de animais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>279</field>
        <field name='symbol'>041.3</field>
        <field name='assunto'>DAÇÃO. ADJUDICAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição definitiva de bens imóveis e de veículos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>280</field>
        <field name='symbol'>041.31</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à dação e adjudicação de imóveis, para recebimento de parte ou totalidade de dívida.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>281</field>
        <field name='symbol'>041.32</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à dação e adjudicação de veículos, para recebimento de parte ou totalidade de dívida.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>282</field>
        <field name='symbol'>041.4</field>
        <field name='assunto'>PROCRIAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à aquisição definitiva de bens semoventes por procriação (animais nascidos no local de criação).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>283</field>
        <field name='symbol'>041.5</field>
        <field name='assunto'>CESSÃO E COMODATO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição temporária de bens imóveis, de veículos e de bens semoventes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>284</field>
        <field name='symbol'>041.51</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão e comodato de imóveis. Quanto ao uso de dependências do órgão e entidade, por servidores, classificar no código 043.7.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>285</field>
        <field name='symbol'>041.52</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão e comodato de veículos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>286</field>
        <field name='symbol'>041.53</field>
        <field name='assunto'>BENS SEMOVENTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão e comodato de animais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>287</field>
        <field name='symbol'>041.6</field>
        <field name='assunto'>LOCAÇÃO. ARRENDAMENTO MERCANTIL (LEASING). SUBLOCAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição temporária de bens imóveis e de veículos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>288</field>
        <field name='symbol'>041.61</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à locação, arrendamento mercantil (leasing) e sublocação de imóveis. Quanto ao uso de dependências do órgão e entidade, por servidores, classificar no código 043.7. Quanto à locação temporária de salas e auditórios para realização de eventos, classificar no código 918.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>289</field>
        <field name='symbol'>041.62</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à locação, arrendamento mercantil (leasing) e sublocação de veículos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>290</field>
        <field name='symbol'>042</field>
        <field name='assunto'>ALIENAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação de bens imóveis, de veículos e de bens semoventes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>291</field>
        <field name='symbol'>042.1</field>
        <field name='assunto'>VENDA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação definitiva de bens imóveis, de veículos e de bens semoventes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>292</field>
        <field name='symbol'>042.11</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à venda e leilão de imóveis. Quanto à alienação fiduciária como garantia de propriedade de bens imóveis, classificar no código 041.11.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>293</field>
        <field name='symbol'>042.12</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à venda e leilão de veículos. Quanto à alienação fiduciária como garantia de propriedade de veículos, classificar no código 041.12.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>294</field>
        <field name='symbol'>042.13</field>
        <field name='assunto'>BENS SEMOVENTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à venda e leilão de animais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>295</field>
        <field name='symbol'>042.2</field>
        <field name='assunto'>DOAÇÃO E PERMUTA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação definitiva de bens imóveis, de veículos e de bens semoventes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>296</field>
        <field name='symbol'>042.21</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à doação e permuta de imóveis.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>297</field>
        <field name='symbol'>042.22</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à doação e permuta de veículos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>298</field>
        <field name='symbol'>042.23</field>
        <field name='assunto'>BENS SEMOVENTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à doação e permuta de animais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>299</field>
        <field name='symbol'>042.3</field>
        <field name='assunto'>DAÇÃO. ADJUDICAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação definitiva de bens imóveis e de veículos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>300</field>
        <field name='symbol'>042.31</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à dação e adjudicação de bens imóveis, para pagamento de parte ou totalidade de dívida.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>301</field>
        <field name='symbol'>042.32</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à dação e adjudicação de veículos, para pagamento de parte ou totalidade de dívida.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>302</field>
        <field name='symbol'>042.4</field>
        <field name='assunto'>DESAPROPRIAÇÃO E DESMEMBRAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à alienação definitiva de bens imóveis por desapropriação e por desmembramento.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>303</field>
        <field name='symbol'>042.5</field>
        <field name='assunto'>CESSÃO E COMODATO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à alienação temporária de bens imóveis, de veículos e de bens semoventes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>304</field>
        <field name='symbol'>042.51</field>
        <field name='assunto'>BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão e comodato de imóveis.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>305</field>
        <field name='symbol'>042.52</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão e comodato de veículos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>306</field>
        <field name='symbol'>042.53</field>
        <field name='assunto'>BENS SEMOVENTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à cessão e comodato de animais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>307</field>
        <field name='symbol'>042.6</field>
        <field name='assunto'>LOCAÇÃO. ARRENDAMENTO. SUBLOCAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à alienação temporária de bens imóveis por locação, por arrendamento e por sublocação, bem como os termos de permissão remunerada de uso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>308</field>
        <field name='symbol'>042.7</field>
        <field name='assunto'>BAIXA. DESFAZIMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à baixa e desfazimento de veículos e de bens semoventes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>309</field>
        <field name='symbol'>042.71</field>
        <field name='assunto'>VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à baixa e desfazimento de veículos, quando o mesmo é retirado de circulação, por ser irrecuperável e inservível, definitivamente desmontado, sinistrado com laudo de perda total, vendido ou leiloado como sucata.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>310</field>
        <field name='symbol'>042.72</field>
        <field name='assunto'>BENS SEMOVENTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à baixa de animais por incapacidade, inaptidão, invalidez, morte, sacrifício e aposentadoria.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>311</field>
        <field name='symbol'>043</field>
        <field name='assunto'>ADMINISTRAÇÃO CONDOMINIAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos necessários para a administração, o registro e o controle dos bens patrimoniais do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>312</field>
        <field name='symbol'>043.1</field>
        <field name='assunto'>REGISTRO DOS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se os documentos referentes à identificação e ao registro dos imóveis, tais como: título de propriedade, escrituras, certidões, plantas e projetos arquitetônicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>313</field>
        <field name='symbol'>043.2</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇOS DE CONDOMÍNIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao pagamento de despesas condominiais dos imóveis. Quanto à documentação normativa, como convenção de condomínio, regulamento interno e atas de assembleias, classificar no código 040.01. Quanto ao pagamento de taxas e tributos, como o imposto predial e territorial urbano e a taxa de incêndio, classificar no código 059.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>314</field>
        <field name='symbol'>043.3</field>
        <field name='assunto'>REINTEGRAÇÃO DE POSSE. REIVINDICAÇÃO DE DOMÍNIO. DESPEJO DE PERMISSIONÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à reintegração de posse, à reivindicação de domínio e ao despejo de permissionário dos imóveis do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>315</field>
        <field name='symbol'>043.4</field>
        <field name='assunto'>TOMBAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao tombamento de imóveis pertencentes ao órgão e entidade, quando estes forem declarados como patrimônio histórico-cultural por instituição competente e responsável por esta atribuição.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>316</field>
        <field name='symbol'>043.5</field>
        <field name='assunto'>INSPEÇÃO PATRIMONIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às inspeções patrimoniais (preventivas e periódicas) realizadas nas propriedades do órgão e entidade, bem como a entrega de notificações sobre as infrações verificadas, como registro de invasões, grilagem, ações de vandalismo, obstrução de passagem, ocupação ilegal, utilização inadequada de imóvel, construção irregular e construção não autorizada.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>317</field>
        <field name='symbol'>043.6</field>
        <field name='assunto'>MUDANÇA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à transferência de bens materiais do órgão e entidade. Quanto à contratação de serviços de mudanças, classificar no código 034.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>318</field>
        <field name='symbol'>043.61</field>
        <field name='assunto'>PARA OUTROS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à mudança de bens materiais realizada de um imóvel para outro imóvel do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>319</field>
        <field name='symbol'>043.62</field>
        <field name='assunto'>DENTRO DO MESMO IMÓVEL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à mudança de bens materiais realizada dentro do mesmo imóvel do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>320</field>
        <field name='symbol'>043.7</field>
        <field name='assunto'>USO DE DEPENDÊNCIAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à requisição e utilização, por servidores, de dependências (salas e auditórios) de imóvel do órgão e entidade. Quanto ao uso de dependências do órgão e entidade, por terceiros, mediante cessão e comodato, classificar no código 041.51. Quanto ao uso de dependências do órgão e entidade, por terceiros, mediante locação, arrendamento mercantil (leasing) e sublocação, classificar no código 041.61.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>321</field>
        <field name='symbol'>044</field>
        <field name='assunto'>ADMINISTRAÇÃO DA FROTA DE VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos necessários para a administração e o controle de uso dos veículos do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>322</field>
        <field name='symbol'>044.1</field>
        <field name='assunto'>CADASTRAMENTO, LICENCIAMENTO E EMPLACAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao cadastramento, licenciamento e emplacamento de veículos. Quanto ao pagamento de taxas e tributos dos veículos, como o imposto sobre a propriedade de veículos automotores, classificar no código 059.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>323</field>
        <field name='symbol'>044.2</field>
        <field name='assunto'>TOMBAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao tombamento de veículos, pertencentes ao órgão e entidade, quando se tornam peças de exposição.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>324</field>
        <field name='symbol'>044.3</field>
        <field name='assunto'>OCORRÊNCIA DE SINISTROS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a acidentes, eventos inesperados e não premeditados ocorridos com veículos pertencentes ao órgão e entidade e com veículos locados, tais como: colisão, incêndio, roubo, furto, enchente e alagamento. Quanto à ocorrência de sinistros em imóveis do órgão e entidade, classificar no código 046.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>325</field>
        <field name='symbol'>044.4</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE USO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle e a utilização de veículos, bem como aqueles referentes à requisição e autorização para uso, dentro e fora do horário de expediente. Quanto ao controle de entrada e saída de veículos de visitantes e prestadores de serviço, classificar no código 046.4.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>326</field>
        <field name='symbol'>044.5</field>
        <field name='assunto'>ESTACIONAMENTO. GARAGEM</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à utilização de estacionamento e garagem, do órgão e entidade, por veículos oficiais e por veículos dos servidores. Quanto ao controle de entrada e saída de veículos de visitantes e de prestadores de serviço, classificar no código 046.4.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>327</field>
        <field name='symbol'>044.6</field>
        <field name='assunto'>NOTIFICAÇÕES DE INFRAÇÕES E MULTAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às infrações de trânsito e multas relativas aos veículos pertencentes ao órgão e entidade e aos veículos locados, bem como aqueles referentes às sindicâncias instauradas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>328</field>
        <field name='symbol'>045</field>
        <field name='assunto'>CONTRATAÇÃO DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de fornecimento de serviços públicos essenciais, de manutenção e reparo das instalações, de execução de obras, de vigilância patrimonial, de abastecimento e manutenção de veículos e de assistência veterinária e adestramento de animais a serem prestados sob o regime de execução indireta, tais como: planejamento da contratação (estudos preliminares, gerenciamento de riscos e termo de referência ou projeto básico), divulgação (publicação de editais), seleção do fornecedor (adjudicação, homologação, formalização e publicação do contrato), indicação e designação do gestor e dos fiscais da execução do contrato para acompanhamento, fiscalização (técnica, administrativa, setorial e pelo público usuário), avaliação e aferição dos resultados previstos na contratação e demais documentos comprobatórios da prestação dos serviços, relatórios, notas fiscais e faturas. Nota: A contratação de prestação de serviços poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>329</field>
        <field name='symbol'>045.01</field>
        <field name='assunto'>SEGURO PATRIMONIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de seguro patrimonial para os bens imóveis, veículos e bens semoventes. Quanto aos seguros destinados aos servidores, classificar no código 023.91. Quanto aos seguros destinados ao transporte de material, classificar no código 034.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>330</field>
        <field name='symbol'>045.1</field>
        <field name='assunto'>FORNECIMENTO DE SERVIÇOS PÚBLICOS ESSENCIAIS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à contratação de empresas concessionárias de serviços públicos essenciais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>331</field>
        <field name='symbol'>045.11</field>
        <field name='assunto'>ÁGUA E ESGOTAMENTO SANITÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao serviço contratado para fornecimento de água e esgotamento sanitário.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>332</field>
        <field name='symbol'>045.12</field>
        <field name='assunto'>GÁS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao serviço contratado para fornecimento de gás. Quanto à aquisição de gás e outros materiais engarrafados de uso industrial, para tratamento de água, iluminação e uso médico, bem como gases nobres para uso em laboratório científico, classificar no código 031.12.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>333</field>
        <field name='symbol'>045.13</field>
        <field name='assunto'>ENERGIA ELÉTRICA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao serviço contratado para fornecimento de energia elétrica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>334</field>
        <field name='symbol'>045.2</field>
        <field name='assunto'>MANUTENÇÃO E REPARO DAS INSTALAÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a execução de serviços de manutenção e reparo das instalações. Quanto à instalação, conservação e reparo dos sistemas eletrônicos de monitoramento e vigilância, classificar no código 034.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>335</field>
        <field name='symbol'>045.21</field>
        <field name='assunto'>ELEVADORES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao serviço contratado para manutenção e reparo de elevadores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>336</field>
        <field name='symbol'>045.22</field>
        <field name='assunto'>SISTEMAS CENTRAIS DE AR-CONDICIONADO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à manutenção e reparo de sistemas centrais de ar-condicionado. Quanto à contratação de serviços de manutenção e reparo de aparelho de arcondicionado (portátil, de janela e split) e de climatizadores, classificar no código 034.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>337</field>
        <field name='symbol'>045.23</field>
        <field name='assunto'>SUBESTAÇÕES ELÉTRICAS E GERADORES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à manutenção e reparo de subestações elétricas e geradores de energia elétrica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>338</field>
        <field name='symbol'>045.24</field>
        <field name='assunto'>CONSERVAÇÃO PREDIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à manutenção básica das instalações, serviços de limpeza (pisos, paredes e cisternas), jardinagem, imunização, desinfestação, dedetização, manutenção de portões, troca de fechaduras e conserto de torneiras.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>339</field>
        <field name='symbol'>045.3</field>
        <field name='assunto'>EXECUÇÃO DE OBRAS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a execução de obras em bens imóveis do órgão e entidade, bem como aqueles referentes à prestação de consultoria para a realização de obras.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>340</field>
        <field name='symbol'>045.31</field>
        <field name='assunto'>CONSTRUÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às obras para a construção de imóveis.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>341</field>
        <field name='symbol'>045.32</field>
        <field name='assunto'>REFORMA. RECUPERAÇÃO. RESTAURAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à troca de piso, reforma de sala, recuperação de rampa de acesso, restauração da fachada, troca de encanamento, troca de fiação elétrica, pintura interna e externa e impermeabilizaçã o de telhado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>342</field>
        <field name='symbol'>045.33</field>
        <field name='assunto'>ADAPTAÇÃO DE USO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às obras de adaptação de uso de imóveis, tombado ou não, inclusive para acessibilidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>343</field>
        <field name='symbol'>045.4</field>
        <field name='assunto'>VIGILÂNCIA PATRIMONIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a contratação de empresas terceirizadas para a execução de serviços de guarda e segurança patrimonial e de brigada de incêndio (bombeiro profissional civil). Quanto à contratação de bombeiro profissional civil como autônomo (pessoa física), classificar no código 029.5. Quanto à constituição de brigada voluntária de incêndio, classificar no código 046.12. Quanto ao funcionamento de sistemas eletrônicos de monitoramento e vigilância, classificar no código 046.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>344</field>
        <field name='symbol'>045.5</field>
        <field name='assunto'>ABASTECIMENTO E MANUTENÇÃO DE VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para fornecimento de serviços de abastecimento, conservação, manutenção, reparo, adaptação, limpeza e instalação destinados aos veículos do órgão e entidade. Quanto à aquisição de combustíveis, lubrificantes e peças de reposição de forma isolada, classificar no código 031.12.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>345</field>
        <field name='symbol'>045.6</field>
        <field name='assunto'>ASSISTÊNCIA VETERINÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para o fornecimento de serviços de medicina veterinária, como vacinação, vermifugação, esterilização ou castração, consultas e cirurgias.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>346</field>
        <field name='symbol'>045.7</field>
        <field name='assunto'>ADESTRAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a execução de serviços de adestramento de animais de trabalho, como cães farejadores e cavalos de montaria.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>347</field>
        <field name='symbol'>046</field>
        <field name='assunto'>PROTEÇÃO, GUARDA E SEGURANÇA PATRIMONIAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às atividades para proteção, guarda e segurança das dependências do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>348</field>
        <field name='symbol'>046.1</field>
        <field name='assunto'>PREVENÇÃO DE INCÊNDIO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao treinamento de pessoal, instalação e manutenção de extintores, inspeções periódicas dos equipamentos de combate a incêndio e constituição de brigadas voluntárias de incêndio.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>349</field>
        <field name='symbol'>046.11</field>
        <field name='assunto'>PLANEJAMENTO, ELABORAÇÃO E ACOMPANHAMENTO DE PROJETOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao planejamento, à elaboração e à execução de projetos para a prevenção de incêndios, bem como os relatórios de acompanhamento.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>350</field>
        <field name='symbol'>046.12</field>
        <field name='assunto'>CONSTITUIÇÃO DE BRIGADA VOLUNTÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à constituição de brigada de incêndio, composta por servidores que se apresentam como voluntários. Quanto à contratação de bombeiro profissional civil como autônomo (pessoa física), classificar no código 029.5. Quanto à contratação de empresa terceirizada para execução de serviços de brigada de incêndio (bombeiro profissional civil), classificar no có digo 045.4.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>351</field>
        <field name='symbol'>046.13</field>
        <field name='assunto'>INSTALAÇÃO E MANUTENÇÃO DE EQUIPAMENTOS DE COMBATE A INCÊNDIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à instalação e à manutenção de equipamentos e sistemas de combate a incêndio, como extintores, mangueiras, machados, luvas e capacetes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>352</field>
        <field name='symbol'>046.2</field>
        <field name='assunto'>MONITORAMENTO. VIGILÂNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao funcionamento de sistemas eletrônicos de monitoramento e vigilância que utilizam câmeras de circuitos fechados de televisão, instalados nas dependências do órgão e entidade, bem como as gravações resultantes do mesmo. Quanto à instalação, conservação e reparo dos equipamentos, classificar no código 034. Quanto à contratação de empresa terceirizada para execução de serviços de guarda e segurança patrimonial, classificar no código 045.4.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>353</field>
        <field name='symbol'>046.3</field>
        <field name='assunto'>OCORRÊNCIA DE SINISTROS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às vistorias, sindicâncias e perícias técnicas relativas ao arrombamento, incêndio, explosão, vandalismo e danos causados por intempéries (raio, vendaval e granizo) em imóveis do órgão e entidade. Quanto ao extravio, roubo, desaparecimento, furto e avaria de material permanente e de consumo, classificar no código 033.6. Quanto à ocorrência de sinistros em veículos do órgão e entidade, classificar no código 044.3. Quanto ao controle das áreas de armazenamento, classificar no có digo 064.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>354</field>
        <field name='symbol'>046.4</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE PORTARIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle de entrada e saída de pessoas, materiais, veículos, visitantes e prestadores de serviço, à permissão para entrada e permanência fora do horário de expediente, ao controle de entrega e devolução de chaves e ao registro de ocorrências. Quanto ao controle de uso de veículos, classificar no código 044.4. Quanto à utilização de estacionamento e garagem, do órgão e entidade, por veículos oficiais e por veículos dos servidores, classificar no código 044.5.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>355</field>
        <field name='symbol'>047</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE BENS PATRIMONIAIS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao acompanhamento e ao controle de bens patrimoniais, que subsidiam a elaboração dos inventários.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>356</field>
        <field name='symbol'>047.01</field>
        <field name='assunto'>COMISSÃO DE INVENTÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se os documentos referentes à constituição das comissões de inventário, bem como aqueles referentes à definição dos procedimentos para a realização dos mesmos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>357</field>
        <field name='symbol'>047.1</field>
        <field name='assunto'>INVENTÁRIO DE BENS IMÓVEIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao levantamento da situação dos imóveis que se encontram em uso e à verificação da disponibilidade dos imóveis do órgão e entidade, bem como aqueles referentes à emissão de relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>358</field>
        <field name='symbol'>047.2</field>
        <field name='assunto'>INVENTÁRIO DE VEÍCULOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao levantamento da situação dos veículos que se encontram em uso e à verificação da disponibilidade dos veículos do órgão e entidade, bem como aqueles referentes à emissão de relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>359</field>
        <field name='symbol'>047.3</field>
        <field name='assunto'>INVENTÁRIO DE BENS SEMOVENTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao levantamento dos animais que se encontram em uso e à verificação da disponibilidade dos animais do órgão e entidade, bem como aqueles referentes à emissão de relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>360</field>
        <field name='symbol'>049</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À GESTÃO DE BENS PATRIMONIAIS E DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste grupo classificam-se documentos referentes a outras ações de gestão de bens patrimoniais não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>361</field>
        <field name='symbol'>049.1</field>
        <field name='assunto'>RACIONALIZAÇÃO DO USO DE BENS E SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à criação, designação, gestão, divulgação e resultados da atuação de grupos de estudo e de comissões de racionalização do uso dos bens patrimoniais e dos serviços públicos essenciais, como redução de uso de veículo oficial e a economia de água e de energia elétrica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>362</field>
        <field name='symbol'>049.11</field>
        <field name='assunto'>CRIAÇÃO E ATUAÇÃO DE GRUPOS DE TRABALHO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à criação de grupos de trabalho e comissões de racionalização do uso de bens e serviços, aos registros das deliberações e às tomadas de decisão definidas nas reuniões, tais como: ato de instituição, regras para atuação, designação e substituição de membros, resoluções, atas e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>363</field>
        <field name='symbol'>049.12</field>
        <field name='assunto'>OPERACIONALIZAÇÃO DE REUNIÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à organização das reuniões dos grupos de trabalhos e das comissões de racionalização do uso de bens e serviços, bem como os referentes ao agendamento, convocação, pauta e lista de participantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>364</field>
        <field name='symbol'>050</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO ORÇAMENTÁRIA E FINANCEIRA</field>
        <field name='observacoes'>Esta subclasse contempla documentos referentes às atividades de programação e elaboração do orçamento, à gestão e execução orçamentária e financeira, às operações bancárias e ao controle externo das atividades financeiras do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>365</field>
        <field name='symbol'>050.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a gestão do orçamento e das finanças do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>366</field>
        <field name='symbol'>050.02</field>
        <field name='assunto'>CONFORMIDADE DE REGISTRO DE GESTÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à conformidade diária e à conformidade de suporte documental, bem como aqueles que comprovam e dão suporte às operações registradas. Quanto à consolidação dos registros contábeis, classificar em 052.23.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>367</field>
        <field name='symbol'>050.03</field>
        <field name='assunto'>CONFORMIDADE CONTÁBIL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos demonstrativos contábeis decorrentes dos registros da execução orçamentária, financeira e patrimonial, gerados por meio dos sistemas de administração financeira da administração pública. Quanto à consolidação dos registros contábeis, classificar em 052.23.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>368</field>
        <field name='symbol'>051</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO ORÇAMENTÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se os documentos referentes às atividades de programação, gestão e execução do orçamento do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>369</field>
        <field name='symbol'>051.1</field>
        <field name='assunto'>PROGRAMAÇÃO ORÇAMENTÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à elaboração do orçamento, como a programação, a previsão e a proposta orçamentária, os estudos de adequação da estrutura programática, a atualização e o aperfeiçoamento das informações constantes do cadastro de ações orçamentárias, a fixação dos referenciais monetários para apresentação das propostas orçamentárias e dos limites de movimentação, de empenho e de pagamento das unidades administrativas do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>370</field>
        <field name='symbol'>051.2</field>
        <field name='assunto'>DETALHAMENTO DE DESPESA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao estabelecimento das metas e à destinação de recursos e receitas por fontes, bem como o detalhamento, a nível operacional, dos projetos e atividades a serem desenvolvidas no exercício, especificando os elementos de despesa e respectivos desdobramentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>371</field>
        <field name='symbol'>051.3</field>
        <field name='assunto'>EXECUÇÃO ORÇAMENTÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à movimentação, interna e externa, e à descentralização de créditos orçamentários pelo órgão e entidade, bem como as transferências, provisões, destaques, estornos e subvenções.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>372</field>
        <field name='symbol'>051.4</field>
        <field name='assunto'>RETIFICAÇÃO ORÇAMENTÁRIA. CRÉDITOS ADICIONAIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às autorizações de despesas não computadas, ou insuficientemente dotadas, na lei orçamentária, por meio da liberação de créditos suplementares, especiais e extraordinários.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>373</field>
        <field name='symbol'>052</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO FINANCEIRA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às atividades de programação, gestão e execução financeira do órgão e entidade, bem como aqueles referentes ao controle da efetiva entrada e saída de recursos do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>374</field>
        <field name='symbol'>052.1</field>
        <field name='assunto'>PROGRAMAÇÃO FINANCEIRA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à programação da entrada e da saída de recursos financeiros, à previsão da utilização dos recursos destinados a determinados fins e à operacionalização de gastos específicos visando a realização das atividades e projetos atribuídos às unidades orçamentárias, bem como aqueles referentes ao contingenciamento do orçamento do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>375</field>
        <field name='symbol'>052.2</field>
        <field name='assunto'>EXECUÇÃO FINANCEIRA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao controle da entrada e saída de recursos financeiros do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>376</field>
        <field name='symbol'>052.21</field>
        <field name='assunto'>RECEITA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos ingressos de recursos nos cofres da administração pública, que se desdobram em receitas orçamentárias, quando representam disponibilidades de recursos financeiros para o erário, e em ingressos extraorçamentários, quando representam entradas compensatórias.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>377</field>
        <field name='symbol'>052.211</field>
        <field name='assunto'>RECEITA CORRENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às receitas provenientes de tributos, de contribuições, da exploração do patrimônio estatal (patrimonial), da exploração de atividades econômicas (agropecuária, industrial e de serviços) e de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito público ou privado destinados a atender as despesas correntes do órgão e entidade. Quanto ao estabelecimento de preços e tarifas pela prestação de serviços por parte do órgão e entidade, classificar no código 059.3. Quanto à devolução ao erário, classificar no código 059.4. Quanto à restituição de rendas arrecadadas, classificar no código 059.5.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>378</field>
        <field name='symbol'>052.212</field>
        <field name='assunto'>RECEITA DE CAPITAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às receitas provenientes de recursos financeiros oriundos da constituição de dívidas, da conversão, em espécie, de bens e direitos, da venda de ações e do recebimento de recursos de outras pessoas de direito público ou privado destinadas a atender despesas de capital e ao superávit do orçamento corrente. Quanto à compra e subscrição de ações, classificar no código 059.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>379</field>
        <field name='symbol'>052.213</field>
        <field name='assunto'>INGRESSO EXTRAORÇAMENTÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos recursos financeiros de caráter temporário, que não estão previstos na lei orçamentária anual, como os depósitos em caução, as fianças, a antecipação de receita orçamentária, a emissão de moeda e as entradas compensatórias no ativo e passivo financeiro.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>380</field>
        <field name='symbol'>052.22</field>
        <field name='assunto'>DESPESA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à utilização de recursos, fixados e especificados na Lei Orçamentária Anual (LOA), para pagamento das despesas efetuadas pelo órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>381</field>
        <field name='symbol'>052.221</field>
        <field name='assunto'>DESPESA CORRENTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à utilização dos recursos provenientes das dotações orçamentárias ordinárias destinadas à manutenção contínua dos serviços públicos, como as despesas de custeio reservadas ao pagamento de pessoal (ativos, inativos, pensionistas, civis e militares) e dos encargos sociais, bem como aqueles referentes às transferências correntes relacionadas às contribuições e subvenções que atendem à manifestação de outras entidades de direito público ou privado, entre elas as transferências de assistência e previdência social e os pagamentos dos juros e encargos da dívida pública. Quanto às despesas decorrentes da compra de material de consumo, classificar no código 031.12. Quanto às despesas decorrentes da contratação de empresas terceirizadas para a prestação de serviços, classificar nos códigos 018, 034, 045.1, 045.2, 045.4, 045.5, 045.6, 045.7, 067, 071 e 918, de acordo com o objeto da contratação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>382</field>
        <field name='symbol'>052.222</field>
        <field name='assunto'>DESPESA DE CAPITAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à utilização dos recursos provenientes das dotações orçamentárias ordinárias destinadas aos investimentos, às inversões financeiras e à amortização da dívida interna e externa. Quanto às despesas decorrentes da compra de material permanente, classificar no código 031.11. Quanto às despesas decorrentes da compra de bens imóveis, classificar no código 041.11. Quanto às despesas decorrentes da contratação de empresas terceirizadas para a execução de obras em bens imóveis do órgão e entidade, classificar nas subdivisões do código 045.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>383</field>
        <field name='symbol'>052.23</field>
        <field name='assunto'>DEMONSTRAÇÃO CONTÁBIL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se os documentos referentes à consolidação dos registros contábeis, tais como: livro-razão, balanço patrimonial, balanço orçamentário, balanço financeiro, demonstração das variações patrimoniais, demonstrações dos fluxos de caixa, demonstração das mutações do patrimônio líquido, demonstração do resultado econômico e balancetes. Quanto à conformidade de registro de gestão, classificar no código 050.02. Quanto à conformidade contábil, classificar no código 050.03.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>384</field>
        <field name='symbol'>052.24</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE FUNDOS ESPECIAIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à administração de receitas específicas vinculadas por lei à realização de determinados objetivos ou serviços.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>385</field>
        <field name='symbol'>052.25</field>
        <field name='assunto'>CONCESSÃO DE BENEFÍCIOS, ESTÍMULOS E INCENTIVOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos benefícios, estímulos e incentivos concedidos ao órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>386</field>
        <field name='symbol'>052.251</field>
        <field name='assunto'>FINANCEIROS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos desembolsos efetivos realizados por meio das equalizações de juros e preços, bem como aqueles referentes à assunção das dívidas decorrentes de saldos de obrigações de responsabilidade do Tesouro Nacional, cujos valores constam da lei orçamentária da União.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>387</field>
        <field name='symbol'>052.252</field>
        <field name='assunto'>CREDITÍCIOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos subsídios, incentivos fiscais e investimentos destinados ao financiamento de atividades produtivas e voltados ao desenvolvimento econômico regional e social, bem como aqueles referentes aos gastos decorrentes de programas oficiais de crédito, operacionalizados por meio de fundos ou programas com taxa de juros inferior ao custo de captação do governo federal.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>388</field>
        <field name='symbol'>053</field>
        <field name='assunto'>OPERAÇÃO BANCÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às operações de conciliação bancária, aos pagamentos em moeda estrangeira e à movimentação de conta única do Tesouro Nacional e de outras contas correntes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>389</field>
        <field name='symbol'>053.01</field>
        <field name='assunto'>CONCILIAÇÃO BANCÁRIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às conciliações das contas correntes e contábeis, com o controle financeiro interno do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>390</field>
        <field name='symbol'>053.1</field>
        <field name='assunto'>PAGAMENTO EM MOEDA ESTRANGEIRA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos pagamentos em moedas diferentes da moeda nacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>391</field>
        <field name='symbol'>053.2</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DA CONTA ÚNICA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à transferência de recursos recebidos na rede bancária para a conta única, com os créditos das respectivas unidades gestoras, bem como aqueles referentes às assinaturas autorizadas, às ordens bancárias e aos extratos de contas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>392</field>
        <field name='symbol'>053.3</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE CONTAS CORRENTES BANCÁRIAS: TIPO A, B, C, D e E</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à abertura, movimentação e encerramento das contas correntes, bem como aqueles referentes às assinaturas autorizadas, às ordens bancárias e aos extratos de contas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>393</field>
        <field name='symbol'>053.4</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE CONTAS ESPECIAIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à movimentação dos recursos advindos de empréstimos e créditos externos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>394</field>
        <field name='symbol'>054</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE EXTERNO. AUDITORIA EXTERNA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às auditorias de contas do órgão e entidade, realizadas pelos órgãos de controle externo. Quanto ao controle interno e à auditoria interna, classificar no código 003.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>395</field>
        <field name='symbol'>054.1</field>
        <field name='assunto'>PRESTAÇÃO DE CONTAS. TOMADA DE CONTAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à prestação e à tomada de contas realizadas em razão da solicitação do órgão responsável pela auditoria das contas da administração pública, bem como os relatórios, pareceres e certificados de julgamento das contas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>396</field>
        <field name='symbol'>054.2</field>
        <field name='assunto'>TOMADA DE CONTAS ESPECIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à instauração de tomada de contas especial pelo órgão responsável pela auditoria das contas da administração pública, bem como os relatórios, pareceres e certificados de julgamento das contas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>397</field>
        <field name='symbol'>059</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À GESTÃO ORÇAMENTÁRIA E FINANCEIRA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de gestão orçamentária e financeira não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>398</field>
        <field name='symbol'>059.1</field>
        <field name='assunto'>COMPRA E SUBSCRIÇÃO DE AÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à compra e ao direito de subscrever ações das sociedades de economia mista. Quanto à venda de ações, classificar no código 052.212.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>399</field>
        <field name='symbol'>059.2</field>
        <field name='assunto'>RECOLHIMENTO DE TRIBUTOS, IMPOSTOS E TAXAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao recolhimento, pelo órgão e entidade, de tributos, impostos e taxas, como o imposto predial e territorial urbano, a taxa de incêndio e o imposto sobre a propriedade de veículos automotores. Quanto ao pagamento dos encargos patronais e recolhimentos efetuados pelo empregador, classificar nas subdivisões do código 023.18. Quanto ao pagamento das despesas condominiais dos bens imóveis, classificar no código 043.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>400</field>
        <field name='symbol'>059.3</field>
        <field name='assunto'>FIXAÇÃO DE CUSTOS DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao estabelecimento de preços e tarifas pela prestação de serviços por parte do órgão e entidade. Quanto ao recebimento de recursos financeiros recebidos da prestação de serviços por parte do órgão e entidade, classificar no código 052.211.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>401</field>
        <field name='symbol'>059.4</field>
        <field name='assunto'>DEVOLUÇÃO AO ERÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à restituição ao Erário de valores percebidos indevidamente pelo servidor. Quanto aos pedidos de retificação de pagamento feitos pelo servidor, classificar no código 023.191. Quanto à receita corrente, classificar no código 052.211.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>402</field>
        <field name='symbol'>059.5</field>
        <field name='assunto'>RESTITUIÇÃO DE RENDAS ARRECADADAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação de restituição, total ou parcial, ao cidadão, de receitas recolhidas a maior ou indevidamente, por meio de Guia de Recolhimento da União (GRU). Quanto à receita corrente, classificar no código 052.211.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>403</field>
        <field name='symbol'>060</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DA DOCUMENTAÇÃO E DA INFORMAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Esta subclasse contempla documentos referentes à produção, controle, classificação, avaliação, destinação e tratamento técnico da documentação arquivística, à aquisição, processamento técnico, controle, distribuição e acesso aos acervos bibliográfico e museológico, bem como aqueles referentes à conservação e preservação de acervos, à produção editorial e à gestão de sistemas e de infraestrutura tecnológica do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>404</field>
        <field name='symbol'>060.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a gestão da documentação e da informação do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>405</field>
        <field name='symbol'>061</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE DOCUMENTOS DE ARQUIVO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões desse descritor classificam-se documentos referentes à elaboração e implantação de programas de gestão da documentação arquivística.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>406</field>
        <field name='symbol'>061.01</field>
        <field name='assunto'>CONSTITUIÇÃO DA COMISSÃO PERMANENTE DE AVALIAÇÃO DE DOCUMENTOS (CPAD)</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos para a constituição e atuação da comissão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>407</field>
        <field name='symbol'>061.011</field>
        <field name='assunto'>COMPOSIÇÃO E ATUAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à constituição da CPAD, à indicação, designação e substituição de membros e à instalação e posse da comissão, bem como aqueles referentes ao registro das deliberações e às tomadas de decisões, resoluções, atas e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>408</field>
        <field name='symbol'>061.012</field>
        <field name='assunto'>OPERACIONALIZAÇÃO DE REUNIÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à organização das reuniões da CPAD, bem como aqueles referentes ao agendamento, convocação, pauta e lista de participantes.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>409</field>
        <field name='symbol'>061.1</field>
        <field name='assunto'>ADOÇÃO E CONTROLE DOS PROCEDIMENTOS DE PROTOCOLO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle da entrada, da distribuição, da movimentação e da expedição de documentos, bem como aqueles referentes aos procedimentos para autuação dos documentos avulsos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>410</field>
        <field name='symbol'>061.2</field>
        <field name='assunto'>ANÁLISE DA SITUAÇÃO ARQUIVÍSTICA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à realização de diagnóstico da situação dos serviços de gestão de documentos de arquivo do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>411</field>
        <field name='symbol'>061.3</field>
        <field name='assunto'>LEVANTAMENTO DA PRODUÇÃO E DO FLUXO DOCUMENTAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao estudo e ao levantamento da produção e do fluxo documental para subsidiar a elaboração dos instrumentos técnicos de gestão de documentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>412</field>
        <field name='symbol'>061.4</field>
        <field name='assunto'>ELABORAÇÃO DOS INSTRUMENTOS TÉCNICOS DE GESTÃO DE DOCUMENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à elaboração do código de classificação e da tabela de temporalidade e destinação de documentos de arquivo relativos às atividades-fim do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>413</field>
        <field name='symbol'>061.5</field>
        <field name='assunto'>APLICAÇÃO DOS INSTRUMENTOS TÉCNICOS DE GESTÃO DE DOCUMENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aplicação do código de classificação e da tabela de temporalidade e destinação de documentos de arquivo relativos às atividades-meio e atividades-fim do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>414</field>
        <field name='symbol'>061.51</field>
        <field name='assunto'>CLASSIFICAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos para aplicação dos códigos de classificação de documentos de arquivo relativos às atividades-meio e atividades-fim do órgão e entidade, bem como aqueles referentes à metodologia utilizada para a ordenação dos documentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>415</field>
        <field name='symbol'>061.52</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos para aplicação dos prazos de guarda e da destinação final definidos nas tabelas de temporalidade e destinação de documentos de arquivo relativas às atividades-meio e atividades-fim do órgão e entidade, bem como aqueles referentes à metodologia utilizada para a seleção dos documentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>416</field>
        <field name='symbol'>061.521</field>
        <field name='assunto'>ELIMINAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos para análise e seleção de documentos de arquivo, bem como aqueles referentes à elaboração de listagens de eliminação, de planos de destinação, de editais de ciência de eliminação e de termos de eliminação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>417</field>
        <field name='symbol'>061.522</field>
        <field name='assunto'>TRANSFERÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos para controle da passagem de documentos do arquivo corrente (arquivos setoriais) para o arquivo intermediário (arquivo central ou geral), tais como: listagem descritiva do acervo, guia e termo de transferência.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>418</field>
        <field name='symbol'>061.523</field>
        <field name='assunto'>RECOLHIMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos para controle da passagem de documentos do arquivo intermediário para o arquivo permanente, tais como: listagem descritiva do acervo, guia e termo de recolhimento.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>419</field>
        <field name='symbol'>062</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE ACERVOS BIBLIOGRÁFICO E MUSEOLÓGICO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição, incorporação, processamento técnico, inventário e desincorporação de acervos bibliográfico e museológico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>420</field>
        <field name='symbol'>062.1</field>
        <field name='assunto'>AQUISIÇÃO E INCORPORAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à aquisição, no Brasil e exterior, e à incorporação de acervos bibliográfico e museológico pelo órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>421</field>
        <field name='symbol'>062.11</field>
        <field name='assunto'>COMPRA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à aquisição definitiva de acervos bibliográfico e museológico por compra e por importação, bem como aqueles referentes à assinatura de periódicos e de bases de dados. Nota: A compra poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>422</field>
        <field name='symbol'>062.12</field>
        <field name='assunto'>DOAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à aquisição definitiva de acervos bibliográfico e museológico por doação. Quanto à doação da produção editorial do órgão e entidade, classificar no código 065.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>423</field>
        <field name='symbol'>062.13</field>
        <field name='assunto'>PERMUTA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à aquisição definitiva de acervos bibliográfico e museológico por permuta. Quanto à permuta da produção editorial do órgão e entidade, classificar no código 065.3</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>424</field>
        <field name='symbol'>062.2</field>
        <field name='assunto'>PROCESSAMENTO TÉCNICO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos adotados para o tratamento técnico de acervos bibliográfico e museo lógico do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>425</field>
        <field name='symbol'>062.21</field>
        <field name='assunto'>REGISTRO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao registro de entrada do item bibliográfico ou museológico incorporado aos acervos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>426</field>
        <field name='symbol'>062.22</field>
        <field name='assunto'>CATALOGAÇÃO, CLASSIFICAÇÃO E INDEXAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à identificação, classificação e descrição do item bibliográfico ou museológico, cujas informações subsidiarão a elaboração das fichas catalográficas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>427</field>
        <field name='symbol'>062.3</field>
        <field name='assunto'>INVENTÁRIO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle de itens dos acervos bibliográfico e museológico que visam apoiar as atividades de alienação, desincorporação e baixa, bem como os relatórios de inventário e os livros de tombo. Quanto aos inventários de material permanente e de consumo, classificar nos códigos 036.1 e 036.2, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>428</field>
        <field name='symbol'>062.4</field>
        <field name='assunto'>DESINCORPORAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à desincorporação definitiva de itens dos acervos bibliográfico e museológico pelo órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>429</field>
        <field name='symbol'>062.41</field>
        <field name='assunto'>DOAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à doação de itens de acervos bibliográfico e museológico considerados inadequados e obsoletos, bem como daqueles que possuem vários exemplares.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>430</field>
        <field name='symbol'>062.42</field>
        <field name='assunto'>DESCARTE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao descarte de itens dos acervos bibliográfico e museológico que se encontram infectados, deteriorados e mutilados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>431</field>
        <field name='symbol'>063</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE ACESSO E DE MOVIMENTAÇÃO DE ACERVOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao acesso, às consultas e aos empréstimos de documentos arquivísticos, bibliográficos e museológicos, bem como aqueles referentes ao controle da movimentação dos acervos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>432</field>
        <field name='symbol'>063.1</field>
        <field name='assunto'>CONSULTAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao acesso e ao controle das consultas aos documentos arquivísticos, bibliográficos e museológicos, bem como aqueles referentes ao registro dos consulentes e usuários. Quanto aos pedidos de acesso à informação e aos documentos institucionais, encaminhados ao SIC, classificar no código 002.11.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>433</field>
        <field name='symbol'>063.2</field>
        <field name='assunto'>EMPRÉSTIMOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle dos empréstimos de documentos arquivísticos, bibliográficos e museológicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>434</field>
        <field name='symbol'>063.3</field>
        <field name='assunto'>MOVIMENTAÇÃO DE ACERVOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à gestão de depósitos e ao controle da localização e da movimentação dos documentos arquivísticos, bibliográficos e museológicos entre as áreas de armazenamento e as áreas destinadas às consultas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>435</field>
        <field name='symbol'>064</field>
        <field name='assunto'>CONSERVAÇÃO E PRESERVAÇÃO DE ACERVOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à desinfestação, higienização e controle das áreas de armazenamento, à encadernação e à reformatação e restauração dos documentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>436</field>
        <field name='symbol'>064.01</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO E MONITORAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à elaboração de diagnósticos, relatórios e pareceres técnicos sobre as condições de conservação e preservação de acervos e fichas de registro do tratamento adotado para a restauração ou encadernação de documentos, bem como aqueles referentes ao plano de prevenção de riscos e à definição dos critérios adotados para a reformatação de acervos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>437</field>
        <field name='symbol'>064.1</field>
        <field name='assunto'>DESINFESTAÇÃO E HIGIENIZAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos para desinfestação e higienização das áreas de armazenamento de acervos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>438</field>
        <field name='symbol'>064.2</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DAS ÁREAS DE ARMAZENAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos para controle da climatização e da segurança dos depósitos de guarda. Quanto à ocorrência de sinistros em imóveis do órgão e entidade, classificar no código 046.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>439</field>
        <field name='symbol'>064.3</field>
        <field name='assunto'>REFORMATAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos procedimentos para a adoção da reformatação de acervos. Quanto ao fornecimento de cópias de documentos, classificar no código 069.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>440</field>
        <field name='symbol'>064.31</field>
        <field name='assunto'>MICROFILMAGEM</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos adotados para microfilmagem de documentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>441</field>
        <field name='symbol'>064.32</field>
        <field name='assunto'>DIGITALIZAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos adotados para digitalização de documentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>442</field>
        <field name='symbol'>064.4</field>
        <field name='assunto'>RESTAURAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos procedimentos adotados para realização de restauração de documentos deteriorados ou danificados, bem como aqueles referentes aos serviços de encadernação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>443</field>
        <field name='symbol'>065</field>
        <field name='assunto'>PRODUÇÃO EDITORIAL</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos projetos de produção editorial do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>444</field>
        <field name='symbol'>065.1</field>
        <field name='assunto'>EDIÇÃO. COEDIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à edição e à coedição de livros, periódicos e vídeos produzidos pelo órgão e entidade, bem como aqueles referentes às autorizações de direitos autorais e à solicitação do registro internacional para identificação de livros (ISBN) e do registro internacional para identificação de publica ções seriadas (ISSN).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>445</field>
        <field name='symbol'>065.2</field>
        <field name='assunto'>EDITORAÇÃO E PROGRAMAÇÃO VISUAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à edição de livros, periódicos e vídeos, à composição, copidesque, tradução e revisão de textos e à execução de impressão e serviços gráficos, bem como aqueles referentes à elaboração de page views.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>446</field>
        <field name='symbol'>065.3</field>
        <field name='assunto'>PROMOÇÃO, DIVULGAÇÃO E DISTRIBUIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à promoção, à divulgação, à doação e à permuta da produção editorial do órgão e entidade. Quanto à aquisição de acervos bibliográficos por doação e permuta, classificar nos códigos 062.12 e 062.13, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>447</field>
        <field name='symbol'>066</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao desenvolvimento de programas, instalação de equipamentos, implantação e controle de sistemas informatizados, bem como aqueles referentes à administração da infraestrutura tecnológica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>448</field>
        <field name='symbol'>066.1</field>
        <field name='assunto'>DESENVOLVIMENTO E CONTROLE DE SISTEMAS INFORMATIZADOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao desenvolvimento, implantação, manutenção e controle de programas e sistemas informatizados, tais como: manual de usuário desenvolvido pelo órgão e entidade, código fonte, especificação de requisitos, diagramas, desenhos de telas, gerência de configuração e projetos de bancos de dados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>449</field>
        <field name='symbol'>066.2</field>
        <field name='assunto'>INSTALAÇÃO DE EQUIPAMENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à instalação de equipamentos para a implementação de programas e sistemas, tais como: manual dos equipamentos, termo de garantia, manual de usuário desenvolvido pela empresa proprietária do equipamento, licença e registro de uso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>450</field>
        <field name='symbol'>066.3</field>
        <field name='assunto'>ADMINISTRAÇÃO DA INFRAESTRUTURA TECNOLÓGICA</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao desenvolvimento do projeto de infraestrutura tecnológica, bem como aqueles referentes à manutenção, gerenciamento e uso da infraestrutura.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>451</field>
        <field name='symbol'>066.31</field>
        <field name='assunto'>PROJETO DE MANUTENÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao projeto de manutenção da infraestrutura tecnológica, tais como: projeto da rede e configuração dos servidores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>452</field>
        <field name='symbol'>066.32</field>
        <field name='assunto'>GERENCIAMENTO E USO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao gerenciamento e ao uso da infraestrutura tecnológica, tais como: gerenciamento de discos, registro e controle das permissões de acesso a rede, credenciais de segurança, gerenciamento de correio eletrônico, relatórios de desempenho, log de dados e controle de backup.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>453</field>
        <field name='symbol'>066.4</field>
        <field name='assunto'>ADMINISTRAÇÃO DE BANCO DE DADOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à instalação, configuração e gerenciamento de banco de dados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>454</field>
        <field name='symbol'>066.41</field>
        <field name='assunto'>INSTALAÇÃO E CONFIGURAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à instalação e configuração de banco de dados, estrutura, dicionário de dados, script de criação e stored procedures.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>455</field>
        <field name='symbol'>066.42</field>
        <field name='assunto'>GERENCIAMENTO E USO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao gerenciamento de banco de dados, tais como: registro e controle das permissões de acesso ao banco de dados e relatórios de desempenho.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>456</field>
        <field name='symbol'>066.9</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À GESTÃO DE TECNOLOGIA DA INFORMAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Na subdivisão deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de gestão de tecnologia da informação não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>457</field>
        <field name='symbol'>066.91</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DO SUPORTE TÉCNICO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle do suporte técnico prestado para utilização dos sistemas informatizados. Quanto a contratação de prestação de serviços por empresas terceirizadas para a gestão de sistemas e de infraestrutura tecnológica, classificar no código 067.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>458</field>
        <field name='symbol'>067</field>
        <field name='assunto'>CONTRATAÇÃO DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços de implementação das atividades de conservação e preservação de acervos, de produção editorial, de gestão de sistemas e de infraestrutura tecnológica e de fornecimento de cópias de documentos a serem prestados sob o regime de execução indireta, tais como: planejamento da contratação (estudos preliminares, gerenciamento de riscos e termo de referência ou projeto básico), divulgação (publicação de editais), seleção do fornecedor (adjudicação, homologação, formalização e publicação do contrato), indicação e designação do gestor e dos fiscais da execução do contrato para acompanhamento, fiscalização (técnica, administrativa, setorial e pelo público usuário), avaliação e aferição dos resultados previstos na contratação e demais documentos comprobatórios da prestação dos serviços, relatórios, notas fiscais e faturas. Nota: A contratação de prestação de serviços poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>459</field>
        <field name='symbol'>069</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À GESTÃO DA DOCUMENTAÇÃO E DA INFORMAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de gestão da documentação e da informação não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>460</field>
        <field name='symbol'>069.1</field>
        <field name='assunto'>TRATAMENTO TÉCNICO DA DOCUMENTAÇÃO ARQUIVÍSTICA PERMANENTE</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao tratamento técnico da documentação arquivística de guarda permanente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>461</field>
        <field name='symbol'>069.11</field>
        <field name='assunto'>ARRANJO E DESCRIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à metodologia adotada para o desenvolvimento das atividades de identificação, arranjo e descrição dos documentos arquivísticos de guarda permanente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>462</field>
        <field name='symbol'>069.12</field>
        <field name='assunto'>ELABORAÇÃO DE INSTRUMENTOS DE PESQUISA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à elaboração dos instrumentos que permitem a identificação e a localização dos documentos arquivísticos de guarda permanente, tais como: catálogo, guia, inventário, listagem descritiva do acervo, repertório e tabela de equivalência.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>463</field>
        <field name='symbol'>069.2</field>
        <field name='assunto'>FORNECIMENTO DE CÓPIAS DE DOCUMENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à requisição e ao controle da reprodução de documentos por impressão e por outros serviços reprográficos. Quanto à reformatação de acervos por microfilmagem e digitalização, classificar nas subdivisões do código 064.3.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>464</field>
        <field name='symbol'>069.3</field>
        <field name='assunto'>PUBLICAÇÃO DE MATÉRIAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à publicação de matérias, da competência do órgão e entidade, em diários oficiais e em periódicos de grande circulação. Quanto à publicação de matérias nos boletins administrativos e de serviço, classificar no código 010.01. Quanto à publicação de matérias nos boletins de pessoal, classificar no código 020.01.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>465</field>
        <field name='symbol'>070</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DOS SERVIÇOS POSTAIS E DE TELECOMUNICAÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>Esta subclasse contempla documentos referentes às atividades desenvolvidas pelo órgão e entidade para a gestão dos serviços postais e de telecomunicações (radiofrequência, telex, telefonia, fax e transmissão de dados, voz e imagem), bem como aqueles referentes à contratação de prestação de serviços de instalação, manutenção e reparo e à autorização e controle de uso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>466</field>
        <field name='symbol'>070.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a gestão dos serviços postais e de telecomunicações do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>467</field>
        <field name='symbol'>071</field>
        <field name='assunto'>CONTRATAÇÃO DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de fornecimento de serviços de instalação, manutenção e reparo dos serviços postais e de telecomunicações a serem prestados sob o regime de execução indireta, tais como: planejamento da contratação (estudos preliminares, gerenciamento de riscos e termo de referência ou projeto básico), divulgação (publicação de editais), seleção do fornecedor (adjudicação, homologação, formalização e publicação do contrato), indicação e designação do gestor e dos fiscais da execução do contrato para acompanhamento, fiscalização (técnica, administrativa, setorial e pelo público usuário), avaliação e aferição dos resultados previstos na contratação e demais documentos comprobatórios da prestação dos serviços, relatórios, notas fiscais e faturas. Nota: A contratação de prestação de serviços poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>468</field>
        <field name='symbol'>071.1</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO POSTAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços postais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>469</field>
        <field name='symbol'>071.2</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO DE RADIOFREQUÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços de radiofrequência.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>470</field>
        <field name='symbol'>071.3</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO DE TELEX</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços de telex.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>471</field>
        <field name='symbol'>071.4</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO DE TELEFONIA. SERVIÇO DE FAX</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços de telefonia e de fax.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>472</field>
        <field name='symbol'>071.5</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO DE TRANSMISSÃO DE DADOS, VOZ E IMAGEM</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços de acesso à internet, bem como aqueles referentes à assinatura de televisão e videoconferência.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>473</field>
        <field name='symbol'>072</field>
        <field name='assunto'>EXECUÇÃO DE SERVIÇOS PELO ÓRGÃO E ENTIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à instalação, manutenção e reparo dos serviços de telecomunicações, executados com meios próprios pelo órgão e entidade, não gerando contratação de empresas terceirizadas ou pagamento de despesas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>474</field>
        <field name='symbol'>073</field>
        <field name='assunto'>AUTORIZAÇÃO E CONTROLE DE USO</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à autorização e controle de uso dos serviços de radiofrequência, de telex, de telefonia, de fax e de transmissão de dados, voz e imagem.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>475</field>
        <field name='symbol'>073.1</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO DE RADIOFREQUÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização e ao controle do uso dos serviços de radiofrequência.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>476</field>
        <field name='symbol'>073.2</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO DE TELEX</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização e ao controle do uso dos serviços de telex.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>477</field>
        <field name='symbol'>073.3</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO DE TELEFONIA. SERVIÇO DE FAX</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões desse descritor classificam-se os documentos referentes à autorização e ao controle da utilização dos serviços de telefonia e de fax.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>478</field>
        <field name='symbol'>073.31</field>
        <field name='assunto'>TRANSFERÊNCIA DE PROPRIEDADE OU TITULARIDADE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à transferência de propriedade ou titularidade das linhas telefônicas e dos serviços telefônicos fixo ou móvel.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>479</field>
        <field name='symbol'>073.32</field>
        <field name='assunto'>REGISTRO DE LIGAÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização e ao controle das ligações interurbanas, internacionais e de telefonia móvel.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>480</field>
        <field name='symbol'>073.33</field>
        <field name='assunto'>DIVULGAÇÃO DE LISTAS TELEFÔNICAS INTERNAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se as listagens de servidores e unidades administrativas, com os respectivos ramais internos, elaboradas com o objetivo de facilitar e agilizar a comunicação interna no órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>481</field>
        <field name='symbol'>073.4</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇO DE TRANSMISSÃO DE DADOS, VOZ E IMAGEM</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à autorização e ao controle do uso dos serviços de acesso à internet, assinatura de televisão e videoconferência.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>482</field>
        <field name='symbol'>080</field>
        <field name='assunto'>PESSOAL MILITAR</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>483</field>
        <field name='symbol'>080.1</field>
        <field name='assunto'>LEGISLAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se atos normativos internos, tais como: normas, avisos, portarias (de caráter geral), bem como os boletins (administrativo, de pessoal e de serviço), diretrizes, procedimentos, pareceres, estudos e/ou decisões de caráter geral.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>484</field>
        <field name='symbol'>080.2</field>
        <field name='assunto'>IDENTIFICAÇÃO MILITAR</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>485</field>
        <field name='symbol'>080.21</field>
        <field name='assunto'>IDENTIDADE MILITAR. CARTEIRA. CARTÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à produção da identificação militar: guia de remessa de material de identificação, mapa mensal do material técnico, ficha de identidade grande, ficha individual datiloscópica, cartão índice, identidade provisória, ficha de dados cadastrais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>486</field>
        <field name='symbol'>080.22</field>
        <field name='assunto'>CONCESSÃO DE PASSAPORTE: DIPLOMÁTICO E/OU OFICIAL</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>487</field>
        <field name='symbol'>080.3</field>
        <field name='assunto'>ASSENTAMENTOS INDIVIDUAIS. CADASTRO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se folhas de alterações, caderneta registro cadastro, caderneta sanitária, declaração / cadastro de dependentes, declaração/ alteração de beneficiários, ficha de apresentação, ficha individual, ficha padrão PASEP, termo de opção ou de retificação da licença especial, ficha de código de especialidade e termo de renúncia de pensão militar, bem como os documentos referentes à contagem de tempo de serviço e à concessão e cessação de porte de arma.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>488</field>
        <field name='symbol'>081</field>
        <field name='assunto'>INGRESSO NAS FORÇAS ARMADAS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>489</field>
        <field name='symbol'>081.1</field>
        <field name='assunto'>RECRUTAMENTO. SELEÇÃO.</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos produzidos em fases anteriores a incorporação: edital de concursos e orientações específicas, inscrição para concurso, questionário biográfico simplificado, seleção e designação para incorporação e matrícula, cronograma de realização de provas, material de divulgação, controle da aplicação das provas, nomeação e termo de compromisso de banca de provas, lista de candidatos, relatórios e atas dos processos seletivos, provas escritas, práticas e orais (exemplares únicos), gabaritos, resultados das provas, relação dos candidatos aprovados, recursos, instruções complementares de convocação e de sistema de serviço militar, seleção para ingresso na carreira militar: testes, provas de títulos, cartões respostas de testes ou provas do candidato. - Ordenar os documentos por tipo de concurso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>490</field>
        <field name='symbol'>081.2</field>
        <field name='assunto'>INCORPORAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a ingresso do convocado ou voluntário, militar da reserva ou civil, em uma organização militar (OM) a qual fique vinculado de modo permanente, independente de horário, e com os encargos inerentes à referida organização: convocação à incorporação para prestar o serviço militar obrigatório, seja o serviço militar inicial ou outras formas posteriores, atos de convocação à incorporação, alistamento, dispensa ou isenção do serviço militar, estágios. Quanto aos atos normativos referentes ao plano geral de convocação e às instruções complementares, classificar em 080.1. Quanto à designação para o serviço ativo, classificar em 086.13.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>491</field>
        <field name='symbol'>081.3</field>
        <field name='assunto'>MATRÍCULA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à admissão do convocado ou voluntário em qualquer escola, centro, curso de formação de militar da ativa, ou em órgão de formação da reserva.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>492</field>
        <field name='symbol'>081.4</field>
        <field name='assunto'>NOMEAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao ato pelo qual o convocado ou voluntário, após a sua formação e/ou preparação, ingressa nos corpos e / ou quadros de carreira de oficiais, nos postos iniciais ou nos corpos / quadros de oficiais da reserva.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>493</field>
        <field name='symbol'>081.5</field>
        <field name='assunto'>EXERCÍCIOS DE MOBILIZAÇÃO /APRESENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às campanhas de convocação, mapas de encargos de mobilização, relatórios sobre o exercício de apresentação da reserva, controle de efetivo de militares temporários (médicos, farmacêuticos, dentistas, veterinários), tiros de guerra.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>494</field>
        <field name='symbol'>081.9</field>
        <field name='assunto'>OUTROS ASSUNTOS REFERENTES A INGRESSO NAS FORÇAS ARMADAS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>495</field>
        <field name='symbol'>082</field>
        <field name='assunto'>PLANO DE CARREIRA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>496</field>
        <field name='symbol'>082.1</field>
        <field name='assunto'>PROMOÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos trabalhos das Comissões de Promoção, tais como: contagem de antigüidade, propostas de posicionamento no quadro de acesso, faixa de cogitação, cogitação /inclusão no quadro de acesso, lista de escolha, ato de promoção, ressarcimento e reconsideração de ato, recontagem de pontos, correção de posição hierárquica, retificação de promoção, lista de méritos relativos, informações sobre a existência de inquéritos e ações judiciais envolvendo os avaliados, promoção post-mortem e por motivo de justiça.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>497</field>
        <field name='symbol'>082.2</field>
        <field name='assunto'>CURSOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à habilitação do militar para a promoção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>498</field>
        <field name='symbol'>082.21</field>
        <field name='assunto'>FORMAÇÃO. ADAPTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento,trancamento e/ou desligamento dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>499</field>
        <field name='symbol'>082.22</field>
        <field name='assunto'>APERFEIÇOAMENTO. ESPECIALIZAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento, trancamento e/ou desligamento dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>500</field>
        <field name='symbol'>082.23</field>
        <field name='assunto'>ESTADO-MAIOR</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento, trancamento e/ou desligamento dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>501</field>
        <field name='symbol'>082.24</field>
        <field name='assunto'>ALTOS ESTUDOS MILITARES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento, trancamento e/ou desligamento dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>502</field>
        <field name='symbol'>082.3</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à avaliação e desempenho de oficiais e praças, inclusive no estágio inicial.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>503</field>
        <field name='symbol'>082.4</field>
        <field name='assunto'>REQUISITOS ESPECÍFICOS DE CARREIRA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à manobra, tempo de tropa, tempo de embarque, vivência nacional, dias de mar, atividade bélica, horas de vôo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>504</field>
        <field name='symbol'>082.5</field>
        <field name='assunto'>CURSOS COMPLEMENTARES</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>505</field>
        <field name='symbol'>082.51</field>
        <field name='assunto'>ADESTRAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento, trancamento e/ou desligamento dos diversos tipos de adestramentos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>506</field>
        <field name='symbol'>082.52</field>
        <field name='assunto'>PÓS-GRADUAÇÃO LATO SENSU(Aperfeiçoamento e Especialização)</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento, trancamento e/ou desligamento dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>507</field>
        <field name='symbol'>082.53</field>
        <field name='assunto'>QUALIFICAÇÃO TÉCNICA ESPECIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento, trancamento e/ou desligamento dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>508</field>
        <field name='symbol'>082.54</field>
        <field name='assunto'>PÓS-GRADUAÇÃO STRICTO SENSU (Mestrado e Doutorado)</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento, trancamento e/ou desligamento dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>509</field>
        <field name='symbol'>082.55</field>
        <field name='assunto'>PÓS-DOUTORADO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à designação, matrícula, conclusão, cancelamento, trancamento e/ou desligamento dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>510</field>
        <field name='symbol'>082.6</field>
        <field name='assunto'>PRORROGAÇÃO DE TEMPO DE SERVIÇO. REENGAJAMENTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se requerimentos, avaliações, pareceres e despachos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>511</field>
        <field name='symbol'>082.7</field>
        <field name='assunto'>TRANSPOSIÇÃO DE QUADRO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se requerimentos, avaliações, pareceres e despachos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>512</field>
        <field name='symbol'>082.9</field>
        <field name='assunto'>OUTROS ASSUNTOS REFERENTES A PLANO DE CARREIRA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>513</field>
        <field name='symbol'>083</field>
        <field name='assunto'>MOVIMENTAÇÃO. DESTAQUE. ADIÇÃO. EXCLUSÃO DO SERVIÇO ATIVO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se planos de movimentação e mapas de lotação de oficiais e praças. - Quanto aos atos de agregação e reversão, classificar no assunto específico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>514</field>
        <field name='symbol'>083.1</field>
        <field name='assunto'>MOVIMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>515</field>
        <field name='symbol'>083.11</field>
        <field name='assunto'>MOTIVO DE SAÚDE</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação da movimentação, inclusive cópia da ata e o termo de inspeção de saúde.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>516</field>
        <field name='symbol'>083.12</field>
        <field name='assunto'>INTERESSE DO MILITAR</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à solicitação da movimentação inclusive ordem e portaria de movimentação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>517</field>
        <field name='symbol'>083.13</field>
        <field name='assunto'>NECESSIDADE DO SERVIÇO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se proposta de plano de movimentação, solicitações dos Órgãos de Direção-Geral ou Setorial, movimentação por incompatibilidade de posto, matrícula, término de curso, intercâmbio e a bem da disciplina.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>518</field>
        <field name='symbol'>083.14</field>
        <field name='assunto'>MOTIVO DE JUSTIÇA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao cumprimento da ordem judicial.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>519</field>
        <field name='symbol'>083.2</field>
        <field name='assunto'>DESTAQUE. ADIÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à situação de permanência temporária em uma Organização Militar.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>520</field>
        <field name='symbol'>083.3</field>
        <field name='assunto'>EXCLUSÃO DO SERVIÇO ATIVO</field>
        <field name='observacoes'>- Quanto à transferência para a reserva remunerada, reserva não remunerada e reforma, classificar em 086.111, 086.112 e 086.12 respectivamente. - Ordenar por: a bem da disciplina anulação de incorporação demissão deserção desincorporação extravio falecimento licenciamento perda do posto e da patente</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>521</field>
        <field name='symbol'>083.9</field>
        <field name='assunto'>OUTROS ASSUNTOS REFERENTES À MOVIMENTAÇÃO. DESTAQUE. ADIÇÃO. EXCLUSÃO DO SERVIÇO ATIVO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à posse e nomeação para cargos públicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>522</field>
        <field name='symbol'>084</field>
        <field name='assunto'>VIOLAÇÃO DAS OBRIGAÇÕES E DOS DEVERES</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>523</field>
        <field name='symbol'>084.1</field>
        <field name='assunto'>TRANSGRESSÕES E/OU CONTRAVENÇÕES DISCIPLINARES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à sindicância, acareação e apuração das transgressões e/ou contravenções, bem como aplicação das punições disciplinares.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>524</field>
        <field name='symbol'>084.2</field>
        <field name='assunto'>CRIMES MILITARES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos crimes militares, tais como: portaria de nomeação do encarregado e escrivão do IPM, solução do IPM e ofício de remessa do IPM à Justiça Militar. - Quanto aos autos dos Inquéritos Policiais Militares (IPM), serão encaminhados à Justiça Militar.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>525</field>
        <field name='symbol'>084.3</field>
        <field name='assunto'>CONSELHOS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>526</field>
        <field name='symbol'>084.31</field>
        <field name='assunto'>DE DISCIPLINA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se a nomeação dos membros do conselho, atos de afastamento do acusado, autos do conselho, conclusões e decisões.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>527</field>
        <field name='symbol'>084.32</field>
        <field name='assunto'>DE JUSTIFICAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se a nomeação dos membros do conselho, atos de afastamento do justificante, autos do conselho, conclusões e decisões.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>528</field>
        <field name='symbol'>085</field>
        <field name='assunto'>DIREITOS E PRERROGATIVAS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>529</field>
        <field name='symbol'>085.1</field>
        <field name='assunto'>RECOMPENSAS. DISTINÇÕES. HONRARIAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos prêmios de honra ao mérito, elogios, louvores, referências elogiosas, distintivos e dispensas de serviço, bem como as relações de agraciados com as condecorações por serviços prestados na paz e na guerra (medalhas e diplomas) e as relações daqueles que tiveram as condecorações cassadas. - Ordenar os documentos por tipo de recompensa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>530</field>
        <field name='symbol'>085.2</field>
        <field name='assunto'>LICENÇAS</field>
        <field name='observacoes'>Ordenar por: adotante candidato a cargo eletivo especial gestante para acompanhar o cônjuge / companheiro(a) para tratamento de saúde de pessoa da família para tratamento de saúde própria para tratar de interesse particular paternidade</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>531</field>
        <field name='symbol'>085.3</field>
        <field name='assunto'>AFASTAMENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Ordenar por: instalação (no Brasil e no exterior) luto núpcias trânsito (no Brasil e no exterior)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>532</field>
        <field name='symbol'>085.4</field>
        <field name='assunto'>DISPENSAS DE SERVIÇO</field>
        <field name='observacoes'>Ordenar por: para desconto em férias por prescrição médica Quanto às dispensas de serviço como recompensa, classificar em 085.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>533</field>
        <field name='symbol'>085.5</field>
        <field name='assunto'>FÉRIAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao planejamento, solicitação, concessão, cancelamento e publicação de férias no Brasil e no exterior. - Quanto ao pagamento de adicional de férias e à remuneração de férias, classificar em 085.619.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>534</field>
        <field name='symbol'>085.6</field>
        <field name='assunto'>REMUNERAÇÃO. PROVENTOS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>535</field>
        <field name='symbol'>085.61</field>
        <field name='assunto'>REMUNERAÇÃO NA ATIVA</field>
        <field name='observacoes'>inclusive fichas financeiras e folhas de pagamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>536</field>
        <field name='symbol'>085.611</field>
        <field name='assunto'>ADICIONAIS</field>
        <field name='observacoes'>- Ordenar por: de compensação orgânica de habilitação de permanência de tempo de serviço militar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>537</field>
        <field name='symbol'>085.612</field>
        <field name='assunto'>GRATIFICAÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>- Ordenar por:  de localidade especial de representação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>538</field>
        <field name='symbol'>085.619</field>
        <field name='assunto'>OUTROS DIREITOS REMUNERATÓRIOS NA ATIVA</field>
        <field name='observacoes'>- Ordenar por: adicional de ferias adicional natalino ajuda de custo assistência pré-escolar auxílios: fardamento, alimentação, natalidade, invalidez, funeral e transporte compensação pecuniária diárias remuneração /adiantamento de férias retribuição no exterior salário-família transporte de pessoal e bagagens por mudança de localidade</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>539</field>
        <field name='symbol'>085.62</field>
        <field name='assunto'>PROVENTOS NA INATIVIDADE</field>
        <field name='observacoes'>inclusive fichas financeiras e folhas de pagamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>540</field>
        <field name='symbol'>085.621</field>
        <field name='assunto'>ADICIONAIS</field>
        <field name='observacoes'>- Ordenar por: de compensação orgânica de habilitação de permanência de tempo de serviço militar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>541</field>
        <field name='symbol'>085.629</field>
        <field name='assunto'>OUTROS DIREITOS PECUNIÁRIOS NA INATIVIDADE</field>
        <field name='observacoes'>- Ordenar por: adicional natalino adicional por designação para o serviço ativo ajuda de transporte por baixa/alta em organização hospitalar assistência pré-escolar auxílios: invalidez, natalidade e funeral pró-labore para tarefa por tempo certo salário-família</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>542</field>
        <field name='symbol'>085.63</field>
        <field name='assunto'>DESCONTOS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>543</field>
        <field name='symbol'>085.631</field>
        <field name='assunto'>OBRIGATÓRIOS</field>
        <field name='observacoes'>- Ordenar por: contribuição para a assistência médico-hospitalar e social (prestada por entidade militar) contribuição para a pensão militar impostos incidentes sobre a remuneração ou proventos indenização à Fazenda Nacional indenização pela assistência médico-hospitalar (prestada por entidade militar) multa por ocupação irregular de próprio nacional residencial pensão alimentícia ou judicial taxa de uso por ocupação de próprio nacional residencial</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>544</field>
        <field name='symbol'>085.632</field>
        <field name='assunto'>AUTORIZADOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos descontos em favor de entidades consignatárias, de terceiros ou benefício família.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>545</field>
        <field name='symbol'>086</field>
        <field name='assunto'>INATIVOS E PENSIONISTAS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>546</field>
        <field name='symbol'>086.1</field>
        <field name='assunto'>INATIVOS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>547</field>
        <field name='symbol'>086.11</field>
        <field name='assunto'>RESERVA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>548</field>
        <field name='symbol'>086.111</field>
        <field name='assunto'>REMUNERADA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>549</field>
        <field name='symbol'>086.112</field>
        <field name='assunto'>NÃO REMUNERADA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>550</field>
        <field name='symbol'>086.12</field>
        <field name='assunto'>REFORMA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>551</field>
        <field name='symbol'>086.121</field>
        <field name='assunto'>POR INVALIDEZ</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>552</field>
        <field name='symbol'>086.122</field>
        <field name='assunto'>POR IDADES-LIMITE</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>553</field>
        <field name='symbol'>086.13</field>
        <field name='assunto'>DESIGNAÇÃO PARA O SERVIÇO ATIVO</field>
        <field name='observacoes'>Quanto à incorporação, classificar em 081.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>554</field>
        <field name='symbol'>086.14</field>
        <field name='assunto'>TAREFA POR TEMPO CERTO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se os documentos referentes à designação para tarefa por tempo certo. Quanto ao pró-labore para tarefa por tempo certo, classificar em: 085.629.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>555</field>
        <field name='symbol'>086.2</field>
        <field name='assunto'>PENSIONISTAS</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>556</field>
        <field name='symbol'>086.21</field>
        <field name='assunto'>PENSÕES</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>557</field>
        <field name='symbol'>086.211</field>
        <field name='assunto'>TEMPORÁRIA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>558</field>
        <field name='symbol'>086.212</field>
        <field name='assunto'>VITALÍCIA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>559</field>
        <field name='symbol'>086.213</field>
        <field name='assunto'>ESPECIAL</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>560</field>
        <field name='symbol'>087</field>
        <field name='assunto'>ASSISTÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>561</field>
        <field name='symbol'>087.1</field>
        <field name='assunto'>MÉDICA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>562</field>
        <field name='symbol'>087.11</field>
        <field name='assunto'>HOSPITALAR</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a atendimento ambulatorial ou pronto-atendimento, bem como prontuários médicos e fichas odontológicas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>563</field>
        <field name='symbol'>087.12</field>
        <field name='assunto'>PERICIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle e verificação do estado de higidez (em estado saudável) do pessoal em serviço ativo, inativo e a ser selecionado para ingresso nas Forças Armadas, atestado sanitário de origem, inquérito sanitário de origem, resultado de exames, auto de corpo de delito, atas de inspeção de saúde, bem como os processos de perícia médica para reforma, isenção de imposto de renda, melhoria de reforma e movimentação por motivo de saúde. - Quanto à solicitação de amparo do Estado (reforma por invalidez), classificar em 086.121.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>564</field>
        <field name='symbol'>087.2</field>
        <field name='assunto'>SOCIAL</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao desenvolvimento dos programas de assistência social com vistas à concessão de licenças e benefícios, bem como os documentos relativos aos atendimentos educacionais e assistenciais prestados por empresas conveniadas. - Quanto às indenizações e aos descontos relativos à assistência social prestada, classificar em 085.631 e/ou 085.632.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>565</field>
        <field name='symbol'>087.3</field>
        <field name='assunto'>JURÍDICA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a orientação de caráter particular, para esclarecimento de direitos e deveres, e casos que requeiram postulação em juízo, bem como aos atendimentos jurídicos prestados por empresas conveniadas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>566</field>
        <field name='symbol'>087.4</field>
        <field name='assunto'>PSICOLÓGICA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a triagem para encaminhamento ao serviço de saúde específico ou orientação e aconselhamento psicológico, bem como aos atendimentos psicológicos prestados por empresas conveniadas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>567</field>
        <field name='symbol'>087.5</field>
        <field name='assunto'>RELIGIOSA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes aos processos de habilitação e registros de casamento, batizado e crisma, livro tombo bem como aqueles decorrentes do censo religioso e de outras atividades religiosas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>568</field>
        <field name='symbol'>088</field>
        <field name='assunto'>( VAGA )</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>569</field>
        <field name='symbol'>089</field>
        <field name='assunto'>OUTROS ASSUNTOS REFERENTES A PESSOAL MILITAR</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>570</field>
        <field name='symbol'>089.1</field>
        <field name='assunto'>SERVIÇOS DE ESCALA</field>
        <field name='observacoes'>Inclusive escalas de serviço</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>571</field>
        <field name='symbol'>089.2</field>
        <field name='assunto'>TABELAS MESTRAS</field>
        <field name='observacoes'>Inclusive tabelas gerais e individuais</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>572</field>
        <field name='symbol'>089.3</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE FREQUÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se fichas de controle de efetivos e livros de licenciados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>573</field>
        <field name='symbol'>089.4</field>
        <field name='assunto'>DELEGAÇÕES DE COMPETÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às delegações de competência, tais como: atos de delegação e relações de encargos colaterais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>574</field>
        <field name='symbol'>090</field>
        <field name='assunto'>VAGA</field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>575</field>
        <field name='symbol'>900</field>
        <field name='assunto'>ADMINISTRAÇÃO DE ATIVIDADES ACESSÓRIAS</field>
        <field name='observacoes'>Esta classe contempla documentos referentes ao desenvolvimento de atividades complementares, normalmente, vinculadas às atividades-meio, mas que não são essenciais para o funcionamento e cumprimento das competências finalísticas do órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>576</field>
        <field name='symbol'>910</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE EVENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à gestão dos eventos promovidos e realizados pelo órgão e entidade, como: solenidades, comemorações, homenagens, congressos, conferências, seminários, simpósios, jornadas, oficinas, encontros, convenções, ciclos de palestras, mesas redondas, feiras, salões, exposições, mostras, exibição de filmes e vídeos, lançamentos de livros, festas e concursos culturais. Quanto aos documentos referentes aos eventos promovidos e realizados pelo órgão e entidade a partir do desenvolvimento de alguma atividade finalística, classificar no código específico. Quanto às atividades de comunicação social no âmbito externo, classificar nas subdivisões do código 019.11.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>577</field>
        <field name='symbol'>910.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a gestão de eventos promovidos e realizados pelo órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>578</field>
        <field name='symbol'>911</field>
        <field name='assunto'>PLANEJAMENTO E PROGRAMAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao planejamento e à programação do evento, tais como: a definição do tema, a programa prévio e final, a lista de palestrantes e convidados, o cronograma das atividades (dias, horários e sessões), as instruções para participantes e ouvintes, os contatos com parcerias, patrocinadores e fornecedores e a disponibilização de informações turísticas e sobre hospedagem, alimentação e transporte.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>579</field>
        <field name='symbol'>912</field>
        <field name='assunto'>DIVULGAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à divulgação dos eventos, tais como: fôlderes, cartazes, folhetos, chamadas nas redes sociais e anúncios nas mídias de comunicação impressas e eletrônicas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>580</field>
        <field name='symbol'>913</field>
        <field name='assunto'>INSCRIÇÃO E CONTROLE DE FREQUÊNCIA</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se fichas de inscrição, cadastro ou relação de inscritos e listas de presença dos participantes nos eventos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>581</field>
        <field name='symbol'>914</field>
        <field name='assunto'>EMISSÃO DE CERTIFICADOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à expedição, registro e controle da entrega do certificado aos participantes nos eventos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>582</field>
        <field name='symbol'>915</field>
        <field name='assunto'>AVALIAÇÃO DOS RESULTADOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à avaliação dos resultados alcançados pelos eventos, tais como: formulários de avaliação e relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>583</field>
        <field name='symbol'>916</field>
        <field name='assunto'>HABILITAÇÃO, JULGAMENTO E RECURSOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à habilitação dos candidatos inscritos nos prêmios e nos concursos culturais, ao julgamento dos trabalhos concorrentes, ao desempenho dos participantes e aos recursos apresentados aos resultados do julgamento, bem como os trabalhos inscritos e as atas de julgamento.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>584</field>
        <field name='symbol'>917</field>
        <field name='assunto'>PREMIAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes a entrega da premiação aos candidatos vencedores dos concursos culturais, tais como: termo de entrega e recebimento e termo de cessão de direitos autorais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>585</field>
        <field name='symbol'>918</field>
        <field name='assunto'>CONTRATAÇÃO DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à contratação de empresas terceirizadas para a realização de serviços de locação de espaço, locação de mobiliário, fornecimento de bufê, cerimonial e tradução simultânea a serem prestados sob o regime de execução indireta, tais como: planejamento da contratação (estudos preliminares, gerenciamento de riscos e termo de referência ou projeto básico), divulgação (publicação de editais), seleção do fornecedor (adjudicação, homologação, formalização e publicação do contrato), indicação e designação do gestor e dos fiscais da execução do contrato para acompanhamento, fiscalização (técnica, administrativa, setorial e pelo público usuário), avaliação e aferição dos resultados previstos na contratação e demais documentos comprobatórios da prestação dos serviços, relatórios, notas fiscais e faturas. Nota: A contratação de prestação de serviços poderá ocorrer nas modalidades de licitação (convite, tomada de preços, concorrência, leilão, concurso e pregão), dispensa de licitação e inexigibilidade de licitação. Quanto ao uso de dependências do órgão e entidade, por terceiros, mediante locação, arrendamento mercantil (leasing) e sublocação, classificar no código 041.61.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>586</field>
        <field name='symbol'>919</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À GESTÃO DE EVENTOS</field>
        <field name='observacoes'>Na subdivisão deste descritor classificam-se documentos referentes a outras ações de gestão de eventos não contempladas nos descritores anteriores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>587</field>
        <field name='symbol'>919.1</field>
        <field name='assunto'>PARTICIPAÇÃO EM EVENTOS PROMOVIDOS E REALIZADOS POR OUTRAS INSTITUIÇÕES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes à participação do servidor em eventos promovidos por outras instituições, tais como: comprovantes da inscrição e da participação no evento, discursos, palestras e trabalhos apresentados. Quanto aos documentos comprobatórios de participação do servidor, que deverão integrar o assentamento funcional, classificar nas subdivisões do código 020.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>588</field>
        <field name='symbol'>920</field>
        <field name='assunto'>PROMOÇÃO DE VISITAS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se os documentos referentes à promoção de visitas culturais, educativas e técnicas ao órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>589</field>
        <field name='symbol'>920.01</field>
        <field name='assunto'>NORMATIZAÇÃO. REGULAMENTAÇÃO</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes às determinações legais, aos atos e instruções normativas, aos procedimentos operacionais e às decisões de caráter geral sobre a promoção de visitas ao órgão e entidade.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>590</field>
        <field name='symbol'>921</field>
        <field name='assunto'>PROGRAMAÇÃO DE VISITAS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao atendimento de solicitação de visitas ao órgão e entidade, bem como aqueles referentes ao planejamento e à programação de visitas monitoradas, dirigidas a diferentes públicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>591</field>
        <field name='symbol'>922</field>
        <field name='assunto'>CONTROLE DE VISITAS E VISITANTES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao controle da entrada de visitantes e ao acompanhamento dos mesmos por ocasião das visitas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>592</field>
        <field name='symbol'>990</field>
        <field name='assunto'>OUTRAS AÇÕES REFERENTES À ADMINISTRAÇÃO DE ATIVIDADES ACESSÓRIAS</field>
        <field name='observacoes'>Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às comunicações ocasionais e genéricas efetuadas pelo órgão e entidade no relacionamento com outras instituições públicas e privadas e que não dizem respeito ao desenvolvimento de suas atividades específicas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>593</field>
        <field name='symbol'>991</field>
        <field name='assunto'>GESTÃO DE COMUNICAÇÕES EVENTUAIS</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se comunicados, informes, pedidos, solicitações e oferecimentos, trocados entre o órgão e entidade e demais instituições públicas e privadas, que tratam de temas não contemplados nas atividades finalísticas e que não tiveram solução de continuidade, como por exemplo: apresentação e recomendação de pessoas e de profissionais, comunicado de falecimento e envio de pêsames, informe de posse, afastamento e mudança de titular, comunicados de alterações de telefones e endereços, informe de luto oficial, envio de cumprimentos e felicitações, recebimento de convites para solenidade e eventos diversos. Quanto às solicitações de informações efetuadas pelos cidadãos por meio do SIC, classificar nas subdivisões do código 002.1. Quanto aos elogios e reclamações recebidos pela ouvidoria e outros canais de comunicação, classificar no código 002.2.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>594</field>
        <field name='symbol'>992</field>
        <field name='assunto'>RELACIONAMENTO COM ASSOCIAÇÕES CULTURAIS, DE AMIGOS E DE SERVIDORES</field>
        <field name='observacoes'>Incluem-se documentos referentes ao relacionamento do órgão e entidade com associações culturais, de amigos e de servidores.</field>
    </row>
</ROOT>
